[
  {
    "questionNum": 8001,
    "questionText": " വൈറസ് കണ്ടു പിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ദിമിത്രി ഇവാനോസ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 8002,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആണവ വൈദ്യുത നിലയം? ",
    "answerText": " താ​രാ​പ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 8003,
    "questionText": " എന്താണ് 'ക്രൈസ് പ്ലാനിറ്റിയ’? ",
    "answerText": " വൈക്കിംഗ് ഇറങ്ങിയ ചൊവ്വയിലെ സ്ഥലം "
  },
  {
    "questionNum": 8004,
    "questionText": " ആദ്യമായി പ്രകാശത്തിന്റെ വേഗം കണക്കാക്കിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " റോമർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8005,
    "questionText": " രംഗൻത്തിട്ടു പക്ഷി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 8006,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്നുള്ള അൾട്രാവയലറ്റ് രശ്മികൾക്കെതിരെയുള്ള ഭൂമിയുടെ രക്ഷാകവചം? ",
    "answerText": " ഓസോൺ പാളി (20 - 35 കി.മീ. ഉയരത്തിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 8007,
    "questionText": " സുര്യക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആദിത്യപുരം (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 8008,
    "questionText": " മരീചികയ്ക്ക് കാരണം?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ അപവർത്തനമാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8009,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8010,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ അപവർത്തനം മൂലമുണ്ടാകുന്ന ഒരു പ്രതിഭാസം ?\r\n",
    "answerText": " മരീചിക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8011,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ വൈറ്റമിൻ ഡി ഉത്പാദിപ്പിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന കിരണങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " അൽട്രാവയലറ്റ് കിരണങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8012,
    "questionText": " ഡച്ച് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1602
  },
  {
    "questionNum": 8013,
    "questionText": " ‘അർത്ഥശാസ്ത്രം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൗടില്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8014,
    "questionText": " അൽട്രാവയലറ്റ് കിരണങ്ങൾ കാരണം ശരീരത്തിൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന വൈറ്റമിൻ ?\r\n",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ ഡി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8015,
    "questionText": " സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്ത ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8016,
    "questionText": " നാഷണൽ ഏവിയേഷൻ കമ്പനിയുടെ രജിസ്റ്റർഡ് ഓഫീസ്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 8017,
    "questionText": " പട്ടികവര്‍ഗ്ഗക്കാർ കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8018,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ആകെ സംസ്ഥാനങ്ങൾ? ",
    "answerText": 50
  },
  {
    "questionNum": 8019,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അറ്റോമിക് റിസർച്ച് സെന്റർ? ",
    "answerText": " ത​മി​ഴ്‌​നാ​ട് "
  },
  {
    "questionNum": 8020,
    "questionText": " ബഷീറിനെക്കുറിച്ചുള്ള 'ബഷീര്‍ ദ മാന്‍ 'ഡോക്യുമെന്ററി സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " എം.എ റഹ്മാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8021,
    "questionText": " സൗദി അറേബ്യയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8022,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ലൗഹിത്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 8023,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷ രക്ഷാ ദൈവസഭ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പൊയ്കയില്‍ യോഹന്നാന് "
  },
  {
    "questionNum": 8024,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷ പാളികളിൽ ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കൂടിയ ഭാഗം? ",
    "answerText": " ട്രോപോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 8025,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ ഡെവലപ്പ്മെന്‍റ് ബാങ്കിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആഡിസ് അബാബ - 1964 "
  },
  {
    "questionNum": 8026,
    "questionText": " ദ്വിതീയ വർണങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " മജന്ത,മഞ്ഞ,സിയാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8027,
    "questionText": " എന്താണ് പ്രകാശം ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു നിശ്ചിത ആവൃത്തിയിലുള്ള വൈദ്യുത കാന്തിക തരംഗങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8028,
    "questionText": " നറോറ ആണവ വൈദ്യുത നിലയം? ",
    "answerText": " ഉ​ത്തർ​പ്ര​ദേ​ശ് "
  },
  {
    "questionNum": 8029,
    "questionText": " 1890 ൽ എടയ്ക്കൽ ഗുഹ കണ്ടെത്തിയ ബ്രിട്ടീഷുകാരൻ? ",
    "answerText": " ഫ്രെഡ് ഫോസെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8030,
    "questionText": " പ്രകാശം നിർമിച്ചിരിക്കുന്നത് എന്ത് കൊണ്ടാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഫോട്ടോണുകൾ കൊണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8031,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവോർജ്ജ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 8032,
    "questionText": " പോപ്പിന്‍റെ സംരക്ഷകരായി പ്രവർത്തിക്കുന്ന ചെറു സൈന്യം? ",
    "answerText": " സ്വിസ് ഗാർഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8033,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ സ്ഥാപകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 8034,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന്‍റെ ഏത് അറകളിലാണ് ശമ്പരക്തമുള്ളത്? ",
    "answerText": " ഇടത്തെ അറകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8035,
    "questionText": " അരവിന്ദാശ്രമത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പോണ്ടിച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 8036,
    "questionText": " പ്രകാശത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?\r\n",
    "answerText": " ഓപ്റ്റിക്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8037,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ എംബസ്സി? ",
    "answerText": " യു.എസ് എംബസ്സി; ബാഗ്ദാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 8038,
    "questionText": " ശ്രാവണബൽഗോളയെ ജൈനമത കേന്ദ്രമാക്കി മാറ്റിയത്? ",
    "answerText": " ഭദ്രബാഹു "
  },
  {
    "questionNum": 8039,
    "questionText": " എന്താണ് ഓപ്റ്റിക്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8040,
    "questionText": " ദൃശ്യപ്രകാശത്തിലെ ഘടകവർണങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " VIBGYOR (വയലറ്റ്, ഇൻഡിഗൊ, നീല പച്ച, മഞ്ഞ, ഓറഞ്ച്, ചുവപ്പ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8041,
    "questionText": " തരംഗദൈർഘ്യം കൂടിയ നിറം?\r\n",
    "answerText": " ചുവപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8042,
    "questionText": " തെങ്ങ് നടേണ്ട ശരിയായ അകലം? ",
    "answerText": " 7.5 മീ. x 7.5 മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 8043,
    "questionText": " ആവൃത്തി കുറഞ്ഞ നിറം?\r\n",
    "answerText": " ചുവപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8044,
    "questionText": " തരംഗദൈർഘ്യം കുറഞ്ഞ നിറം?\r\n",
    "answerText": " വയലറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8045,
    "questionText": " ആവൃത്തികൂടിയ നിറം?\r\n",
    "answerText": " വയലറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8046,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ പോഷക നദിയാണ് മുതിരപ്പുഴ ? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 8047,
    "questionText": " സോൾഡറിങ് വയർ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ടിൻ & ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8048,
    "questionText": " യൂറി ഗഗാറിൻ ആദ്യമായി ബഹിരാകാ ശസഞ്ചാരം നടത്തിയ വാഹനം? ",
    "answerText": " വോ സ്റ്റോക്സ്-1 (1961 ഏപ്രിൽ 12) "
  },
  {
    "questionNum": 8049,
    "questionText": " പെരിയാർ ലീസ് എഗ്രിമെന്‍റ് പുതുക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1970
  },
  {
    "questionNum": 8050,
    "questionText": " എണ്ണൂർ തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8051,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വർണങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " പച്ച, നീല & ചുവപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8052,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഒടുവിൽ രൂപം കൊണ്ട ജില്ല ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8053,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി ",
    "answerText": " ഇ . എം . എസ് . നംമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8054,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഗവർണർ ",
    "answerText": " ബി . രാമകൃഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 8055,
    "questionText": " പുരുഷന്മാരുടെ ആയൂർദൈർഘ്യം ",
    "answerText": " 71.4 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 8056,
    "questionText": " സ്ത്രീകളുടെ ആയൂർദൈർഘ്യം ",
    "answerText": 76.3
  },
  {
    "questionNum": 8057,
    "questionText": " സ്വപ്നം സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഒനീരിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 8058,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നിയമസഭാംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം ",
    "answerText": 141
  },
  {
    "questionNum": 8059,
    "questionText": " ‘പ്രവാചകന്‍റെ വഴിയെ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒ.വി വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8060,
    "questionText": " ഇൻസുലിന്‍റെ കുറവ് കൊണ്ടുണ്ടാകുന്ന രോഗം ? ",
    "answerText": " പ്രമേഹം "
  },
  {
    "questionNum": 8061,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ലോകസഭാ സീറ്റ് ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 8062,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രാജ്യസഭാ സീറ്റ് ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 8063,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കന്റോൾമെന്റ് ",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 8064,
    "questionText": " നിശാന്ധതയ്ക്ക് ( Nightst Blindness ) കാരണം? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ A യുടെ അപര്യാപ്തത "
  },
  {
    "questionNum": 8065,
    "questionText": " പടിഞ്ഞാറോട്ടൊഴുകുന്ന നദികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 41
  },
  {
    "questionNum": 8066,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ താലൂക്കുകൾ ",
    "answerText": 75
  },
  {
    "questionNum": 8067,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 8068,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8069,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ റവന്യു വില്ലേജ് ",
    "answerText": 1634
  },
  {
    "questionNum": 8070,
    "questionText": " നിയോൺ വിളക്കുകളിൽനിന്ന് പുറത്തുവരുന്ന പ്രകാശത്തിന്റെ നിറം?\r\n",
    "answerText": " ഓറഞ്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8071,
    "questionText": " സോഡാ ആഷ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സോഡിയം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8072,
    "questionText": " പ്രകാശസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള പദാർഥം?\r\n",
    "answerText": " വജ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8073,
    "questionText": " ഒരു ചുവന്ന പുഷ്പം നീല പ്രകാശത്തിൽ വെച്ചാൽ ഏതു നിറത്തിൽ കാണപ്പെടും?\r\n",
    "answerText": " കറുപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8074,
    "questionText": " മയിൽപ്പീലിയിൽ കാണുന്ന വ്യത്യസ്തവർണം ഉണ്ടാക്കുന്ന സൂക്ഷ്മകണികകൾ?\r\n",
    "answerText": " ബുൾബുൾസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8075,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഡാം? ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 8076,
    "questionText": " എസ്എൻ.ഡി.പി യുടെ സ്ഥാപക സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8077,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിൽ ഏഴു നിറങ്ങളുണ്ടെന്നു കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8078,
    "questionText": " ഡാർവിന്റെ ആമ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹാരിയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8079,
    "questionText": " ആനന്ദ തീർത്ഥൻ (1905-1987) ജനിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " 1905 ജനുവരി 2 ( സ്ഥലം:തലശ്ശേരി) "
  },
  {
    "questionNum": 8080,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ മൂന്നാമത്തെ കേരളം സന്ദർശനം? ",
    "answerText": " 1927 ഒക്ടോബർ 9 (തെക്കേ ഇന്ത്യൻ പര്യടനത്തിന്റെ ഭാഗമായി) "
  },
  {
    "questionNum": 8081,
    "questionText": " ഗർബ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് (സ്ത്രീകൾ മാത്രം പങ്കെടുക്കുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 8082,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ തരംഗസിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ഹൈഗൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8083,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ സ്വഭാവത്തെക്കുറിച്ചുള്ള കണികാസിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8084,
    "questionText": " ബി.സി.ജി കുത്തിവെപ്പ് ഏതു രോഗ പ്രതിരോധത്തിനാണ്? ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 8085,
    "questionText": " മലബാർ ലഹളയുടെ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " തിരൂരങ്ങാടി - മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 8086,
    "questionText": " വ്യക്തമായ കാഴ്ചയ്ക്കുള്ള ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ദൂരം?\r\n",
    "answerText": " 25 സെന്റിമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8087,
    "questionText": " ലെൻസിനെൻറ് പവർ അളക്കാനുള്ള യൂണിറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ഡയോപ്റ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8088,
    "questionText": " ഭൂമി ഉരുണ്ടതാണെന്ന് തെളിയിച്ച പോർച്ചുഗീസ് നാവികൻ? ",
    "answerText": " ഫെർഡിനന്‍റ് മഗല്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8089,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സിനിമ സ്കോപ്പ്‌ ചിത്രം? ",
    "answerText": " തച്ചോളി അമ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 8090,
    "questionText": " ഡയോപ്റ്റർ യൂണിറ്റ് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലെൻസിനെൻറ് പവർ അളക്കാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8091,
    "questionText": " അങ്ങാടിപ്പുറം തളിക്ഷേത്ര സമരം നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8092,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലെ ആകാശത്തിന്റെ നിറം?\r\n",
    "answerText": " കറുപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8093,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ ശൂന്യതയിലൂടെയുള്ള വേഗം?\r\n",
    "answerText": " 3x(10)^8m/s"
  },
  {
    "questionNum": 8094,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശം ഭൂമിയിലെത്താൻ ആവശ്യമായ സമയം?\r\n",
    "answerText": " 500 സെക്കൻഡ് (8 മിനുട്ട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8095,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ തലസ്ഥാനം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബ്രസ്സൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8096,
    "questionText": " സ്‌ട്രെപ്‌റ്റോമൈസിൻ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " സെൽ​മാൻ വാ​ക്സ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8097,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ പതാകയിൽ ആലേഖനം ചെയ്തിരിക്കുന്ന മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 8098,
    "questionText": " കക്കാട് പദ്ധതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 8099,
    "questionText": " പ്രകാശതീവ്രതയുടെ യൂണിറ്റ്?\r\n",
    "answerText": " കാൻഡില\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8100,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ രണ്ടാമത്തെ ശ്രീലങ്ക സന്ദർശനം? ",
    "answerText": 1926
  },
  {
    "questionNum": 8101,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തിൽ പ​രു​ത്തി കൃ​ഷി ചെ​യ്യു​ന്ന ഏക ജി​ല്ല? ",
    "answerText": " പാ​ല​ക്കാ​ട് "
  },
  {
    "questionNum": 8102,
    "questionText": " മൽഹോത്ര കമ്മിറ്റി കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഇൻഷുറൻസ് പരിഷ്കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 8103,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാഡമി അവാര്‍ഡ് നേടിയ കേശവദേവിന്‍റെ കൃതി? ",
    "answerText": " അയല്‍ക്കാര്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 8104,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ സംപ്രേഷണ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " പ്രസാർ ഭാരതി ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8105,
    "questionText": " വയനാടിന്‍റെ കവാടം? ",
    "answerText": " ലക്കിടി "
  },
  {
    "questionNum": 8106,
    "questionText": " കാൻഡില യൂണിറ്റ് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശതീവ്രത അളക്കാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8107,
    "questionText": " ഭഗവത് ഗീത ഉൾക്കൊള്ളുന്ന മഹാഭാരത്തിലെ പർവ്വം? ",
    "answerText": " ഭീഷ്മപർവ്വം (പർവ്വം - 6) "
  },
  {
    "questionNum": 8108,
    "questionText": " ‘ഓടക്കുഴൽ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 8109,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ ദുരന്തം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1984 ഡിസംബർ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 8110,
    "questionText": " സൗത്ത് സുഡാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജുബാ "
  },
  {
    "questionNum": 8111,
    "questionText": " നിവർത്തനപ്രക്ഷോഭ കമ്മിറ്റിയുടെ സെക്രട്ടറിയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8112,
    "questionText": " താപം ഒരു ഉർജമാണെന്ന് കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " ജയിംസ്പ്രസ്കോട്ട് ജൂൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8113,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ നഗരസഭ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 8114,
    "questionText": " അനാൽജസിക്സിനുദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " ആ​സ്പി​രിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8115,
    "questionText": " ഗ്രഹചലന നിയമം ആവിഷ്‌കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ​പ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 8116,
    "questionText": " 'മാന്ത്രികന്റെ കണ്ണ്' (wizard eye) എന്ന ചുഴലി കൊടുങ്കാറ്റ് മേഖല ദൃശ്യമാകുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8117,
    "questionText": " പ്രശസ്ത തമിഴ് കവി സുബ്രമണ്യ ഭാരതിയുടെ ഗുരു? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റർ നിവേദിത "
  },
  {
    "questionNum": 8118,
    "questionText": " കേരലത്തിലെ ആദ്യ തരിശു വയല്‍രഹിത ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " മണ്ണഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 8119,
    "questionText": " പ്രകാശവർഷം എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ദൂരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8120,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തില്‍ കാര്‍ബണ്‍ഡയോക്സൈഡിന്റേ അളവ് ? ",
    "answerText": 0.0003
  },
  {
    "questionNum": 8121,
    "questionText": " ഒരു പ്രകാശവർഷമെന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 9.46x(10)^12km"
  },
  {
    "questionNum": 8122,
    "questionText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ ആരംഭിച്ച പ്രസിദ്ധീകരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മൂകനായക്; ബഹിഷ്കൃത ഭാരത് "
  },
  {
    "questionNum": 8123,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സാക്ഷരതയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " സെർച്ചിപ്പ് (മിസോറാം ) "
  },
  {
    "questionNum": 8124,
    "questionText": " UN രക്ഷാസമിതി ( Secuarity Council) യുടെ അംഗരാജ്യങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 8125,
    "questionText": " ആസ്‌ട്രോണമിയ നോവ, ഹാർമണീസ് ഒഫ് ദ വേൾഡ് എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ​പ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 8126,
    "questionText": " ഇറ്റലിയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " ചെന്നായ് "
  },
  {
    "questionNum": 8127,
    "questionText": " രാത്രികാലങ്ങളിൽ സൈനികർ ഉപയോഗിക്കുന്ന കണ്ണടകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രശ്മി?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് രശ്മി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8128,
    "questionText": " പുകയിലച്ചെടിയിൽ നിക്കോട്ടിൻ കൂടുതലായി കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8129,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചം അനുദിനം വികസിക്കുന്നു എന്ന് തെളിയിച്ചത്? ",
    "answerText": " സർ.എസ് വിൻ ഹബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8130,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ സൺബേണിന് കാരണമാകുന്ന രശ്മികൾ?\r\n",
    "answerText": " അൾട്രാവയലറ്റ് രശ്മികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8131,
    "questionText": " ‘മാണിക്യവീണ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 8132,
    "questionText": " സ്ലംഡോഗ് മില്യനെയർ എന്ന സിനിമ സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഡാനി ബോയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8133,
    "questionText": " 1899 - 1900 ലെ പാരീസ് റിലീജിയസ് കോൺഗ്രസിൽ പങ്കെടുത്ത പ്രമുഖ ഇന്ത്യൻ? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8134,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ ജലത്തിലെ വേഗത? ",
    "answerText": " 1453 മി/സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8135,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ ക്വാണ്ടം സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " മാക്സ്പ്ലാങ്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8136,
    "questionText": " ‘മലങ്കാടൻ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ കവിതകളെഴുതിയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെറുകാട് (സി.ഗോവിന്ദ പിഷാരടി) "
  },
  {
    "questionNum": 8137,
    "questionText": " വിവിധ മാധ്യമങ്ങളിൽ പ്രകാശത്തിന്റെ പ്രവേഗം ആദ്യമായി നിർണയിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ലിയോൺ ഫുക്കോൾട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8138,
    "questionText": " എമർജൻസി ഹോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8139,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലേയ്ക്ക് പോയ വർഷം? ",
    "answerText": 1893
  },
  {
    "questionNum": 8140,
    "questionText": " എണ്ണ വില സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " കീർത്തി പരേഖ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8141,
    "questionText": " എക്സ്റേ കണ്ടുപിടിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " വില്ല്യം റോൺജൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8142,
    "questionText": " വില്ല്യം റോൺജന്റെ പ്രസിദ്ധമായ കണ്ടുപിടിത്തം ?\r\n",
    "answerText": " എക്സ്റേ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8143,
    "questionText": " ബള്‍ബില്‍ ഹൈഡ്രജന്‍ വതകം നിറച്ചാല്‍ കിട്ടുുന്ന നിറം ? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 8144,
    "questionText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക്സ് പ്രഭാവത്തിന് തൃപ്തികരമായ വിശദീകരണം നൽകിയതിനാൽ 1921-ൽ ഭൗതിക ശാസ്ത്ര നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് എെൻസ്റ്റീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8145,
    "questionText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക്സ് പ്രഭാവത്തിന് തൃപ്തികരമായ വിശദീകരണം നൽകിയതിനാൽ ആൽബർട്ട് എെൻസ്റ്റീന് ഭൗതിക ശാസ്ത്ര നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 8146,
    "questionText": " 1921-ൽ ആൽബർട്ട് എെൻസ്റ്റീന് ഭൗതിക ശാസ്ത്ര നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് എന്തിന് ?\r\n",
    "answerText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക്സ് പ്രഭാവത്തിന് തൃപ്തികരമായ വിശദീകരണം നൽകിയതിനാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8147,
    "questionText": " ഉജ്ജയിനി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദീതീരത്താണ്? ",
    "answerText": " ക്ഷിപ്ര നദി "
  },
  {
    "questionNum": 8148,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവ്വീസിനെ ഇംപീരിയൽ; പ്രൊവിൻഷ്യൻ; സബോർഡിനേറ്റ് എന്നിങ്ങനെ മൂന്നായി തിരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലാൻസ്ഡൗൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 8149,
    "questionText": " ഡിഫ്ത്തീരിയ ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " തൊണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 8150,
    "questionText": " ദൂരദർശിനി കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗ​ലീ​ലി​യോ "
  },
  {
    "questionNum": 8151,
    "questionText": " പിച്ച് ബ്ലെൻഡ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " യുറേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 8152,
    "questionText": " ഓപ്റ്റിക്കൽ ഗ്ലാസായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഫ്ലിൻറ് ഗ്ലാസ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8153,
    "questionText": " സൂത്രക്കണ്ണാടി(ട്രിക്സ്മിറർ) ആയി ഉപയോഗിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സ്ഫെറിക്കൽ മിറർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8154,
    "questionText": " സൗരകേന്ദ്ര സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " കോ​പ്പർ നി​ക്ക​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 8155,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിൽ വളർന്ന് പന്തലിച്ച ബുദ്ധമതവിഭാഗം? ",
    "answerText": " ഹീനയാനം "
  },
  {
    "questionNum": 8156,
    "questionText": " ഒരു വാഹനത്തിന്റെ റിയർവ്യൂ ദർപ്പണം?\r\n",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് ദർപ്പണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8157,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ 1/15 വേഗത്തിൽ സഞ്ചരിക്കുന്ന കണങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " ആൽഫാ കണങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8158,
    "questionText": " ശനിയുടെ പ്രധാന ഉപഗ്രഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ടൈറ്റൻ; പ്രൊമിത്യൂസ് ;അറ്റ്ലസ്;ഹെലൻ;പൻ ഡോറ; മീമാസ് ; റിയ;തേത്തീസ്;ഹെപ്പേരിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8159,
    "questionText": " ആൽഫാ കണങ്ങളുടെ വേഗം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ 1/15 വേഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8160,
    "questionText": " എന്താണ് സോളാർസെൽ ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശോർജത്തെ വൈദ്യുതോർജം ആക്കി മാറ്റുന്ന ഉപകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8161,
    "questionText": " പ്രകാശോർജത്തെ വൈദ്യുതോർജം ആക്കി മാറ്റുന്ന ഉപകരണം ?\r\n",
    "answerText": " സോളാർസെൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8162,
    "questionText": " ആകാശത്തിന്റെ നീലനിറം വിശദീകരിച്ച ഭാരതീയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " സി.വി രാമൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8163,
    "questionText": " പ്രൊജക്ട് എലഫന്‍റ് പദ്ധതി ആരംഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 8164,
    "questionText": " കടലിന്റെ നീലനിറം വിശദീകരിച്ച ഭാരതീയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " സി.വി രാമൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8165,
    "questionText": " ഭൂമധ്യ രേഖയ്ക്ക് സമീപമുള്ള ഇന്ത്യൻ മെട്രോപൊളിറ്റൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 8166,
    "questionText": " ചിലന്തികളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " അരക്കനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 8167,
    "questionText": " സെൻസസ് ഏതു ലിസ്റ്റിൽ ഉൾപെടുന്നു? ",
    "answerText": " യുണിയൻ ലിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8168,
    "questionText": " സംഗ്രാമധീരൻ എന്ന ബഹുമതി സ്വീകരിച്ച വേണാട് രാജാവ്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8169,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്റെ അറ്റോമിക സംഖ്യ? ",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 8170,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രങ്ങളിലൂടെ സർവ്വീസ് നടത്തുന്ന ആഡംബര ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " പാലസ് ഓൺ വീൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8171,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ലീലാ സേഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 8172,
    "questionText": " സാറ്റലൈറ്റുകൾ ഉപയോഗിച്ചുള്ള റിമോട്ട് സെൻസറിങ്ങിന് ഉപയോഗിക്കുന്നത് പ്രകാശത്തിലെ ഏത് വികിരണങ്ങളാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8173,
    "questionText": " ‘പ്രതിമയും രാജകുമാരിയും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി.പത്മരാജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8174,
    "questionText": " സത്യശോധക് സമാജം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജ്യോതി ബാഫുലെ "
  },
  {
    "questionNum": 8175,
    "questionText": " ഒന്നാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധത്തിൽ ആക്സ് ലാ ചാപ്പ് ലെ സന്ധി പ്രകാരം ബ്രിട്ടീഷുകാർക്ക് തിരികെ ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " മദ്രാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8176,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മുദ്ര? ",
    "answerText": " സാംഹ മുദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 8177,
    "questionText": " ഹിമാലയ യാത്രയുടെ അനുഭവങ്ങൾ വിവരിക്കുന്ന എം.പി.വീരേന്ദ്രകുമാർ എഴുതിയ യാത്രാ വിവരണ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ഹൈമവതഭൂവിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8178,
    "questionText": " എന്താണ് പരാബോളിക് റിഫ്ലാക്ടർ ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തെ ഉയർന്ന തീക്ഷ്ണതയോടെ വിദൂരത്തേക്ക് എത്തിക്കുവാൻ സഹായിക്കുന്ന റിഫ്ലാക്ടർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8179,
    "questionText": " പരാബോളിക് റിഫ്ലാക്ടർ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രധാന വസ്തുക്കൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വലിയ സേർച്ച് ലൈറ്റുകളിലും വാഹനങ്ങളുടെ ഹെഡ് ലൈറ്റുകളിലും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8180,
    "questionText": " വലിയ സേർച്ച് ലൈറ്റുകളിലും വാഹനങ്ങളുടെ ഹെഡ് ലൈറ്റുകളിലും ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രകാശത്തെ ഉയർന്ന തീക്ഷ്ണതയോടെ വിദൂരത്തേക്ക് എത്തിക്കുവാൻ സഹായിക്കുന്ന റിഫ്ലാക്ടറിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പരാബോളിക് റിഫ്ലാക്ടർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8181,
    "questionText": " ഒരു ദ്വിതീയ വർണ്ണത്തോടൊപ്പം അതിൽ ഉൾപ്പെടാത്ത പ്രാഥമിക വർണ്ണം ചേരുമ്പോൾ എന്താണ് സംഭവിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ധവള പ്രകാശം ലഭിക്കുന്നു . "
  },
  {
    "questionNum": 8182,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ ഗോവ പിടിച്ചെടുത്തത് ആരിൽ നിന്ന്; വർഷം? ",
    "answerText": " ബീജാപൂർ സുൽത്താനിൽ നിന്നും 1510 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8183,
    "questionText": " എൻ.എസ്.എസ് ന്‍റെ ആദ്യ കരയോഗം സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ? ",
    "answerText": " തട്ടയിൽ 1929 "
  },
  {
    "questionNum": 8184,
    "questionText": " ചിത്രകാരന്മാരുടെ പ്രാഥമിക നിറങ്ങളേതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ , നീല , ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 8185,
    "questionText": " ബന്നാർ ഘട്ടാദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 8186,
    "questionText": " അറയ്ക്കല്‍രാജവംശത്തിലെ പെണ്‍ ഭരണാധികാരികള്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " അറയ്ക്കല്‍ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 8187,
    "questionText": " ദത്തവകാശ നിരോധന നയം നിർത്തലാക്കിയ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു (1859) "
  },
  {
    "questionNum": 8188,
    "questionText": " പ്രസ്സിദ്ധീകരണങ്ങളിലെ (Printing) പ്രാഥമിക നിറങ്ങളേതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ , മജന്ത , സിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8189,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ നിർമ്മിക്കപ്പെടുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " കോർ​ണർ പ്ര​ക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 8190,
    "questionText": " ‘അശ്വമേധം’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തോപ്പിൽ ഭാസി "
  },
  {
    "questionNum": 8191,
    "questionText": " ചുവപ്പ് , പച്ച എന്നീ നിറങ്ങൾ തിരിച്ചറിയുവാൻ കഴിയാത്ത അവസ്ഥ ? ",
    "answerText": " വർണ്ണാന്ധത (Color Blindness/ Daltonism) "
  },
  {
    "questionNum": 8192,
    "questionText": " പ്രകാശത്തെ കടത്തിവിടുന്ന വസ്തുക്കൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സുതാര്യ വസ്തുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8193,
    "questionText": " 2013 ൽ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട മലയാള ദിനപത്രം? ",
    "answerText": " മലയാള മനോരമ "
  },
  {
    "questionNum": 8194,
    "questionText": " ഏഴിമല നന്നന്‍റെ കാലത്ത് നടന്ന പ്രധാന പോരാട്ടം? ",
    "answerText": " പാഴി യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 8195,
    "questionText": " ജനിച്ച് കഴിഞ്ഞ് എത്ര നാള്‍ കഴിഞ്ഞാണ് കണ്ണുനീര്‍ ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " 3 ആഴ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 8196,
    "questionText": " ഒരു തവണ ഒരു വ്യക്തിക്ക്ദാനം ചെയ്യാൻ ക ഴിയുന്ന രക്തത്തിന്‍റെ സാധാരണ അളവ്? ",
    "answerText": " 300 മില്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 8197,
    "questionText": " എൻ.എസ്.എസിന്‍റെ സ്ഥാപക പ്രസാഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8198,
    "questionText": " എല്ലാ ഓർഗാനിക് സംയുക്തങ്ങളുടെയും പൊതു ഘടകമാണ്? ",
    "answerText": " കാർ​ബ​ണും ഹൈ​ഡ്ര​ജ​നും "
  },
  {
    "questionNum": 8199,
    "questionText": " പാതിരാ സൂര്യന്‍റെ നാട്? ",
    "answerText": " നോർവ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 8200,
    "questionText": " പ്രകാശത്തെ കടത്തിവിടാത്ത വസ്തുക്കൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അതാര്യ വസ്തുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8201,
    "questionText": " മൈസൂർ കടുവ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജാവ്? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8202,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പരുത്തി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഏക ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8203,
    "questionText": " പ്രകാശത്തെ ഭാഗികമായി കടത്തിവിടുന്ന വസ്തുക്കൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അർധതാര്യ വസ്തുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8204,
    "questionText": " ആയ്ഷ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വയലാര് രാമവര്മ്മ (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 8205,
    "questionText": " വിവേക് എക്സ്പ്രസ് തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 2011 നവംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 8206,
    "questionText": " ടാഗോർ; പ്രഭുസ്ഥാനം ഉപേക്ഷിച്ചതിനു കാരണം? ",
    "answerText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടകൊല "
  },
  {
    "questionNum": 8207,
    "questionText": " രാസവളമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന സോഡിയം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സോഡിയം നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8208,
    "questionText": " ഗോൽക്കോണ്ട നഗരം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഖുതുബ് ശാഹി രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 8209,
    "questionText": " മോസ്ക്കുകളുടെ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 8210,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഏഷ്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 8211,
    "questionText": " നാം കാണുന്ന ഒരു വസ്തു ജനിപ്പിക്കുന്ന ദൃശ്യാനുഭവം ആ വസ്തു ദൃഷ്ടിപഥത്തിൽ നിന്നും മാറിയ ശേഷവും ഒരു നിശ്ചിത സമയത്തേക്ക് തുടർന്നും നിലനില്ക്കും . ഈ പ്രതിഭാസമെന്താണ് ? ",
    "answerText": " വീക്ഷണ സ്ഥിരത "
  },
  {
    "questionNum": 8212,
    "questionText": " ഒരു ചുവന്ന പൂവ് പച്ച പ്രകാശത്തിൽ കാണപ്പെടുക ഏത് നിറത്തിൽ ആയിരിക്കും ? ",
    "answerText": " കറുത്ത നിറത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8213,
    "questionText": " ഗായത്രി മന്ത്രത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " വിശ്വാമിത്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8214,
    "questionText": " കണ്ണിന് ഏറ്റവും സുഖകരമായ നിറം ? ",
    "answerText": " പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 8215,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കടലിടുക്ക്? ",
    "answerText": " മലാക്ക കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 8216,
    "questionText": " കായംഗ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രഥാന നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 8217,
    "questionText": " Scientific Laboratory കളിൽ അപകടത്തെ സൂചിപ്പിക്കാൻ വേണ്ടി ഉപയോഗിക്കുന്ന നിറം ? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 8218,
    "questionText": " ‘ഡേവിഡ് കോപ്പർ ഫീൽഡ്’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8219,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ചാവേറുകളെപ്പറ്റി ആദ്യമായി പരാമർശിച്ച വിദേശി? ",
    "answerText": " അബു സെയ്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 8220,
    "questionText": " ട്യൂറിങ് പ്രൈസ് നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " അസോസിയേഷൻ ഫോർ കംപ്യൂട്ടിങ് മെഷിനറി ഫോർ ടെക്നിക്കൽ / തിയററ്റിക്കൽ കോൺട്രിബ്യൂഷൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8221,
    "questionText": " അപകട സൂചനയ്ക്കുള്ള സിഗ്നലുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന നിറം ? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 8222,
    "questionText": " സൈമൺ ബൊളിവറുടെ നേതൃത്വത്തിൽ സ്വാതന്ത്രം നേടിയ രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബൊളീവിയ; ഇക്വഡേർ;പനാമ; കൊളംബിയ; പെറു; വെനസ്വേല "
  },
  {
    "questionNum": 8223,
    "questionText": " ആതിരപ്പള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8224,
    "questionText": " മേഘങ്ങളുടെ വീട്? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 8225,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ഹൈക്കോടതി നിലവിൽ വന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 8226,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക കന്റോൺമെന്‍റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 8227,
    "questionText": " എഡ്വിൻ അർണോൾഡിന്‍റെ ‘ലൈറ്റ് ഓഫ് ഏഷ്യ’ എന്ന കൃതി മലയാളത്തിൽ ‘ശ്രീബുദ്ധചരിതം’ എന്ന പേരിൽ തർജ്ജിമ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8228,
    "questionText": " ധർമ്മടം തുരുത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 8229,
    "questionText": " ടെലിവിഷൻ സംപ്രേക്ഷണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന അടിസ്ഥാന നിറങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " പച്ച , നീല , ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 8230,
    "questionText": " പൂക്കൾ ;ഇലകൾ എന്നിവയുടെ പർപ്പിൾ;നീല എന്നി നിറങ്ങൾക്ക് കാരണമായ വർണ്ണകണം? ",
    "answerText": " ആന്തോസയാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8231,
    "questionText": " അട്ടപ്പാടി ബ്ളാക്ക് എന്നത്? ",
    "answerText": " സങ്കരയിനം ആട് "
  },
  {
    "questionNum": 8232,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വർണ്ണങ്ങൾ ",
    "answerText": " പച്ച , നീല , ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 8233,
    "questionText": " പുഞ്ചിരിയുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തായി ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8234,
    "questionText": " ദ്വിതീയ വർണ്ണങ്ങൾ ",
    "answerText": " മഞ്ഞ , സിയാൻ , മജന്ത "
  },
  {
    "questionNum": 8235,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിന്‍റെ പ്രവർത്തന തോത് കൂടിയ പ്രകാശം? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 8236,
    "questionText": " പച്ച + ചുവപ്പ് കൂടി ചേർന്നാൽ ഏത് നിറമാണ് ലഭിക്കുക ? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 8237,
    "questionText": " നീല + ചുവപ്പ് കൂടി ചേർന്നാൽ ഏത് നിറമാണ് ലഭിക്കുക ? ",
    "answerText": " മജന്ത "
  },
  {
    "questionNum": 8238,
    "questionText": " ആര്യൻമാരുടെ ആഗമനം ടിബറ്റിൽ നിന്നാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ത സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 8239,
    "questionText": " നൈട്രിക് ആസിഡിന്‍റെ നിർമ്മാണ പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഓസ്റ്റ് വാൾഡ് (Ostwald) "
  },
  {
    "questionNum": 8240,
    "questionText": " പച്ച + നീല കൂടി ചേർന്നാൽ ഏത് നിറമാണ് ലഭിക്കുക ? ",
    "answerText": " സിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8241,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് സുഡാന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " മാലി "
  },
  {
    "questionNum": 8242,
    "questionText": " പച്ച + നീല + ചുവപ്പ് കൂടി ചേർന്നാൽ ഏത് നിറമാണ് ലഭിക്കുക ? ",
    "answerText": " വെള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 8243,
    "questionText": " തൃതീയ വർണ്ണങ്ങൾ ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് , നീല "
  },
  {
    "questionNum": 8244,
    "questionText": " മജന്ത + മഞ്ഞ കൂടി ചേർന്നാൽ ഏത് നിറമാണ് ലഭിക്കുക ? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 8245,
    "questionText": " പ്രകൃത്യായുള്ള അലുമിനിയം സിലക്കേറ്റുകൾ? ",
    "answerText": " മൈക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 8246,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഏറ്റവും വലിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻ ജംഗ ( സിക്കിം ) "
  },
  {
    "questionNum": 8247,
    "questionText": " സിയാൻ + മജന്ത കൂടി ചേർന്നാൽ ഏത് നിറമാണ് ലഭിക്കുക ? ",
    "answerText": " ല "
  },
  {
    "questionNum": 8248,
    "questionText": " അസ്ട്രോണമിക്കൽ യൂണിറ്റ് എന്നത് എത്ര കിലോമീറ്റർ ആണ് ? ",
    "answerText": " 149597871 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 8249,
    "questionText": " 1 പാർ സെക്കന്റ് എന്നത് എത്ര ? ",
    "answerText": " 3.26 പ്രകാശവർഷം . "
  },
  {
    "questionNum": 8250,
    "questionText": " പ്രകാശം ഏത് തരംഗമാണ് ? ",
    "answerText": " അനുപ്രസ്ഥ തരംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 8251,
    "questionText": " ശബ്ദം ഏത് തരംഗമാണ് ? ",
    "answerText": " അനുദൈർഘ്യ തരംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 8252,
    "questionText": " സോളാർ കുക്കറിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ദർപ്പണം? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് മിറർ "
  },
  {
    "questionNum": 8253,
    "questionText": " വൈദ്യുത കാന്തിക സ്പെക്ട്രത്തിലെ ഏറ്റവും ഇടുങ്ങിയ ഭാഗം ഏത് ? ",
    "answerText": " ദൃശ്യപ്രകാശത്തിൻറെത് "
  },
  {
    "questionNum": 8254,
    "questionText": " ദൃശ്യപ്രകാശത്തിൻറെ തരംഗ ദൈർഘ്യം എത്ര ? ",
    "answerText": " 400 മുതൽ 700 നാനോ മീറ്റർ വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 8255,
    "questionText": " തട്ടേക്കാട് ബോട്ട് ദുരന്തം അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് പരിതുപിള്ള കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8256,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിൻറെ തരംഗദൈർഘ്യത്തിൻറെ യൂണിറ്റ് എന്ത് ? ",
    "answerText": " ആങ്ങ് സ്ട്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 8257,
    "questionText": " പ്രകാശ തീവ്രതയുടെ യൂണിറ്റ് എന്ത് ? ",
    "answerText": " കാൻഡല . "
  },
  {
    "questionNum": 8258,
    "questionText": " സൗരസ്പെക്ട്രത്തിൽ ഇരുണ്ട വരകൾ ഉണ്ടെന്നു കണ്ടെത്തിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ഫ്രാൻഹോഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 8259,
    "questionText": " മനുഷ്യരിൽ ശബ്ദം പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന തൊണ്ടയിലെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " ലാറിങ്ക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 8260,
    "questionText": " ഹ്രസ്വദൃഷ്ടി പരിഹരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്:? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8261,
    "questionText": " ഏത് രോഗം നിർണയിക്കുന്നതിനാണ് വൈഡൽ ടെസ്റ്റ് നടത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " ടൈഫോയ്‌ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8262,
    "questionText": " ദൃശ്യപ്രകാശത്തിലെ ഘടകവർണങ്ങളുടെ എണ്ണമെത്ര ? ",
    "answerText": " 7 എണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 8263,
    "questionText": " ദൃശ്യപ്രകാശത്തിലെ ഘടകവർണങ്ങൾ ഏതെല്ലാമാണ് ? ",
    "answerText": " വയലറ്റ് , ഇൻഡിഗോ , ബ്ലൂ , ഗ്രീൻ , യെല്ലോ , ഓറഞ്ച് , റെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8264,
    "questionText": " മനുഷ്യരിൽ 44 സരൂപ ക്രോമോസോമുകൾക്ക് പകരം 45 സരൂപ ക്രോമോസോമുകൾ കാണപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഡൗൺ സിൻഡ്രോം (മംഗോളിസം) "
  },
  {
    "questionNum": 8265,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ നിന്നുള്ള പ്രകാശം ഭൂമിയിൽ എത്താൻ വേണ്ട സമയം എത്ര ? ",
    "answerText": " 1.3 സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8266,
    "questionText": " സാധാരണ പഞ്ചസാരയേക്കാൾ 600 ഇരട്ടി മധുരമുള്ള കൃത്രിമ പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " സുക്രാലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8267,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന് ഏറ്റവും വേഗത കുറഞ്ഞ മാധ്യമം ഏത് ? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 8268,
    "questionText": " മോഹന്‍ ജദാരോ കണ്ടെത്തിയ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 8269,
    "questionText": " മാൽസുപിയൻസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജന്തുവിഭാഗം? ",
    "answerText": " സഞ്ചി മൃഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8270,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്മോക്ക് ഫ്രീ സിറ്റി? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 8271,
    "questionText": " പ്രകാശ സാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള പദാർത്ഥം ഏത് ? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 8272,
    "questionText": " ചാൾസ് I ന്‍റെ മരണശേഷം അധികാരത്തിൽ വന്ന ജനാധിപത്യവാദി? ",
    "answerText": " ഒളിവർ ക്രോംവെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8273,
    "questionText": " അൻഡോറയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അൻഡോറ ലാവെല "
  },
  {
    "questionNum": 8274,
    "questionText": " ഗംഗയെപ്പോലെ എന്ന് ഗോഖലയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 8275,
    "questionText": " പ്രകാശ സാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ മാധ്യമം ? ",
    "answerText": " ശുന്യത "
  },
  {
    "questionNum": 8276,
    "questionText": " ഗുപ്തൻമാരുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പ്രയാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 8277,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഒദ്യോഗിക പുഷ്പം? ",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 8278,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ ആവിഷ്ക്കരിച്ച ദർശനം? ",
    "answerText": " അദ്വൈത ദർശനം "
  },
  {
    "questionNum": 8279,
    "questionText": " തുഞ്ചൻ സ്മാരകത്തിന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " കെ.പി. കേശവമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8280,
    "questionText": " ഈജിപ്ത്തിന്‍റെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " താമര "
  },
  {
    "questionNum": 8281,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസാന്ദ്രതയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " മുംബൈ സിറ്റി ( മഹാരാഷ്ട്ര ) "
  },
  {
    "questionNum": 8282,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിൻറെ അടിസ്ഥാന കമേത് ? ",
    "answerText": " ക്വാണ്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 8283,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ നക്ഷത്രങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ന്യൂട്രോൺ നക്ഷത്രങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8284,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിൻറെ അടിസ്ഥാന കണമായ ക്വാണ്ടം അറിയപ്പെടുന്നത് എങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8285,
    "questionText": " പ്രകാശം ശുന്യതയിലൂടെ ഒരു വർഷം സഞ്ചരിക്കുന്ന ദൂരം എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പ്രകാശവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 8286,
    "questionText": " ആകാശഗോളങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള അകലം പ്രസ്താവിക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " പ്രകാശവർഷം . "
  },
  {
    "questionNum": 8287,
    "questionText": " ഒരു പ്രകാശവർഷം എന്നത് ഏകദേശം എത്ര കിലോമീറ്റർ ആണ് ? ",
    "answerText": " 9.46 x 10^ 12 കിലോമീറ്റർ / 9.46 X 10^ 15 മീറ്റർ . "
  },
  {
    "questionNum": 8288,
    "questionText": " ആദ്യ മാനസിക രോഗാശുപത്രി? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 8289,
    "questionText": " ഭൂമിയും സൂര്യനും തമ്മിലുള്ള ശരാശരി അകലം പ്രസ്താവിക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " അസ്ട്രോണമിക്കൽ യൂണിറ്റ് . "
  },
  {
    "questionNum": 8290,
    "questionText": " മഡഗാസ്കറിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അൻറാനനാരിവോ "
  },
  {
    "questionNum": 8291,
    "questionText": " സാക്ഷരതയിൽ മുന്നിൽ നിൽക്കുന്ന മുനിസിപ്പാലിറ്റി? ",
    "answerText": " ചെങ്ങന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 8292,
    "questionText": " പ്ലേറ്റോയുടെ പ്രസിദ്ധമായ കൃതികൾ? ",
    "answerText": " റിപ്പബ്ലിക്ക്; സിമ്പോസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 8293,
    "questionText": " മംഗൾയാൻ പേടകം വിക്ഷേപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2013 നവംബർ 5ന് ( സതീഷ് ധവാൻ സ്പേസ് സെന്റർ (ശ്രീഹരിക്കോട്ട ) "
  },
  {
    "questionNum": 8294,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്‍ കണ്ട് പിടിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " കാവന്‍‌‍ഡിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 8295,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിന് 7 നിറങ്ങൾ ഉണ്ടെന്ന് തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര് ? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യുട്ടൻ . "
  },
  {
    "questionNum": 8296,
    "questionText": " പ്രകാശം അനുപ്രസ്ഥ തരംഗങ്ങൾ ആണെന്ന് തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര് ? ",
    "answerText": " അഗസ്റ്റിൻ ഫ്രെണൽ . "
  },
  {
    "questionNum": 8297,
    "questionText": " ഹോളോഗ്രാം സംവിധാനത്തിൽ പ്രകടമാവുന്ന പ്രകാശ പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " ഇന്റർഫെറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8298,
    "questionText": " പ്രകാശം വൈദ്യുത കാന്തിക തരംഗങ്ങളാണെന്ന് തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര് ? ",
    "answerText": " ഹെന്റിച് ഹെട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 8299,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വർണ്ണങ്ങൾ മൂന്നെണ്ണമാണെന്ന തത്വം ആവിഷ്കരിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " തോമസ് ‌ യംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 8300,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന വേലിയേറ്റ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കാണ്ട്ല (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 8301,
    "questionText": " അവസാന മാമാങ്കം നടന്നത്? ",
    "answerText": " എ.ഡി 1755 "
  },
  {
    "questionNum": 8302,
    "questionText": " ഗുർഗ്ഗാവോണിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " ഗുരുഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 8303,
    "questionText": " പ്രകാശത്തേക്കാൾ വേഗതയിൽ സഞ്ചരിക്കുന്നവ എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ടാക്കിയോണുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8304,
    "questionText": " ടാക്കിയോണുകൾ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഇ . സി . ജി . സുദർശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8305,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച്? ",
    "answerText": " മുംബൈ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് (1875) "
  },
  {
    "questionNum": 8306,
    "questionText": " അനോഫിലസ് കൊതുകകളാണ് മലേറിയ പരത്തുന്നത് എന്ന് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " സർ റൊണാൾഡ് റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8307,
    "questionText": " ഗ്രീൻ ഗേറ്റ് വേ ഓഫ് ഇൻഡ്യ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 8308,
    "questionText": " രാസ സൂര്യന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 8309,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ എറ്റവും വലിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 8310,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിൻറെ സ്വഭാവത്തെക്കുറിച്ച് ഉള്ള പഠനം എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഒപ്ടിക്സ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8311,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന് സഞ്ചരിക്കാൻ ................................. ആവശ്യമില്ല . ",
    "answerText": " മാധ്യമം "
  },
  {
    "questionNum": 8312,
    "questionText": " ‘രാമായണം പാട്ട്’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 8313,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിൻറെ വേഗത എത്ര ? ",
    "answerText": " 3X10^ 8 മീറ്റർ / സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8314,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശം ഭൂമിയിൽ എത്താൻ എടുക്കുന്ന സമയം ? ",
    "answerText": " 8 മിനുട്ട് 20 സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8315,
    "questionText": " പ്രകാശം ഏറ്റവും വേഗതയിൽ സഞ്ചരിക്കുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ശുന്യതയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8316,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വളർന്ന് പന്തലിച്ച ബുദ്ധമതവിഭാഗം? ",
    "answerText": " മഹായാനം "
  },
  {
    "questionNum": 8317,
    "questionText": " പ്രകാശം ഏറ്റവും വേഗതയിൽ സഞ്ചരിക്കുന്നത് ശുന്യതയിൽ ആണെന്ന് കണ്ടെത്തിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ലിയോൺ ഫൂക്കാൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 8318,
    "questionText": " മംഗളോദയത്തിന്‍റെ പ്രൂഫ് റീഡറായിരുന്ന നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8319,
    "questionText": " ഇന്‍സുലിനില്‍ അടങ്ങിയ ലോഹം? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 8320,
    "questionText": " വ്യത്യസ്ത മാധ്യമങ്ങളിലൂടെ പ്രകാശം സഞ്ചരിക്കുന്നത് വ്യത്യസ്ത അളവിലായിരിക്കും എന്ന് കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ലിയോൺ ഫൂക്കാൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 8321,
    "questionText": " കഥാപാത്രങ്ങള്ക്ക് പേരില്ലാത്ത മലയാള നോവൽ? ",
    "answerText": " മരണ സർട്ടിഫിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8322,
    "questionText": " സംസ്ഥാന വൈറോളജി ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 8323,
    "questionText": " ആദ്യമായി പ്രകാശത്തിൻറെ വേഗം കണക്കാക്കിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " റോമർ . "
  },
  {
    "questionNum": 8324,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ചെറുകഥ? ",
    "answerText": " വാസനാവികൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 8325,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിൻറെ വേഗത ഏതാണ്ട് കൃത്യമായി കണക്കാക്കിയ അമേരിക്കൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് . എ . മെക്കൻസൺ . "
  },
  {
    "questionNum": 8326,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിൻറെ കണികാസിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യുട്ടൺ . "
  },
  {
    "questionNum": 8327,
    "questionText": " ആറ്റോമിക് നമ്പർ 100 ആയിട്ടുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഫെർമിയം "
  },
  {
    "questionNum": 8328,
    "questionText": " ബറൈറ്റ്സ് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ബേരിയം സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8329,
    "questionText": " സി.വി. രാമൻപിള്ളയുടെ മാർത്താണ്ഡവർമ്മയിലെ പ്രധാന കഥാപാത്രങ്ങൾ ആരൊക്കെ? ",
    "answerText": " അനന്തപദ്‌മനാഭനും പാറുക്കുട്ടിയും "
  },
  {
    "questionNum": 8330,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിൻറെ തരംഗസിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ഹൈജൻസ് ‌. "
  },
  {
    "questionNum": 8331,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാന്റെ പ്രവർത്തനം അവസാനിച്ചതായി ഐ.എസ്.ആർ. ഒ പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2009 ആഗസ്റ്റ് 29 "
  },
  {
    "questionNum": 8332,
    "questionText": " വൈദ്യുത കാന്തിക തരംഗസിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് ഹൈജൻസ് ‌. "
  },
  {
    "questionNum": 8333,
    "questionText": " ക്വാണ്ടം സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മാക്സ് പ്ലാങ്ക് . "
  },
  {
    "questionNum": 8334,
    "questionText": " ഘടകവർണ്ണങ്ങൾ കൂടി ചേർന്നാൽ സമന്വിത പ്രകാശം ലഭിക്കുമെന്ന് കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യുട്ടൺ . "
  },
  {
    "questionNum": 8335,
    "questionText": " ടാൻസൻ സമ്മാനം നൽകുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 8336,
    "questionText": " ഒരു പ്രാവശ്യം ദാനം ചെയ്യാവുന്ന രക്തത്തിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 300 ml"
  },
  {
    "questionNum": 8337,
    "questionText": " PETA യുടെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " People for Ethical Treatment of Animals"
  },
  {
    "questionNum": 8338,
    "questionText": " 2012ൽ രൂപീകൃതമായ യു.എൻ. ഹരിത കാലാവസ്ഥ ഫണ്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഇഞ്ചിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8339,
    "questionText": " ശുന്യതയിൽ സഞ്ചരിക്കാൻ കഴിയാത്ത ഊർജ്ജ രൂപമേത് ? ",
    "answerText": " ശബ്ദോർജ്ജം . "
  },
  {
    "questionNum": 8340,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം പുരസ്ക്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ തമിഴ് സാഹിത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " പി.വി. അഖിലാണ്‌ഡൻ (കൃതി: ചിത്തിരപ്പാവൈ) "
  },
  {
    "questionNum": 8341,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ വാഹനങ്ങളുടെയും കൃത്രിമോപഗ്രഹങ്ങളുടെയും മുഖ്യ ഊർജ്ജസ്രോതസ് ഏത് ? ",
    "answerText": " സൗരോർജ്ജം . "
  },
  {
    "questionNum": 8342,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കായൽ? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടു കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8343,
    "questionText": " സ്വർണ്ണത്തിന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 79
  },
  {
    "questionNum": 8344,
    "questionText": " പുരട്ചി തലൈവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജയലളിത "
  },
  {
    "questionNum": 8345,
    "questionText": " കാളിദാസന്റെ മഹാ കാവ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " രഘുവംശം & കുമാരസംഭവം "
  },
  {
    "questionNum": 8346,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തെ വൈദ്യുതോർജ്ജമാക്കി മാറ്റുന്ന ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " സോളാർ സെൽ . "
  },
  {
    "questionNum": 8347,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഊർജ്ജങ്ങളിൽ ഫോസിൽ ഇന്ധനങ്ങളിൽ നിന്നും ലഭിക്കുന്ന ഊർജ്ജത്തിൻറെ അളവ് എത്ര ? ",
    "answerText": " 90 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 8348,
    "questionText": " ഗ്യാനി സെയിൽസിംഗിന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഏകതാ സ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8349,
    "questionText": " ജനിച്ച ശേഷം ആദ്യം മുളയ്ക്കുന്ന പല്ലുകൾ? ",
    "answerText": " പാൽ പല്ലുകൾ - 20 എണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 8350,
    "questionText": " വിശിഷ്ട ആപേക്ഷികതാ സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8351,
    "questionText": " വിശിഷ്ട ആപേക്ഷികതാ സിദ്ധാന്തം ? ",
    "answerText": " E = mc^ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 8352,
    "questionText": " മൗറീഷ്യസിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പോർട്ട് ലൂയിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8353,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഭരണം നടത്തിയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ(1758- 1798)? "
  },
  {
    "questionNum": 8354,
    "questionText": " വിശിഷ്ട ആപേക്ഷികതാ സിദ്ധാന്തം അവതരിപ്പിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1905
  },
  {
    "questionNum": 8355,
    "questionText": " ത്രികോണാകൃതിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 8356,
    "questionText": " പൊതു ആപേക്ഷികതാ സിദ്ധാന്തം ",
    "answerText": " ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8357,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്ര നോബൽ പ്രൈസ് ആദ്യം നല്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 8358,
    "questionText": " പൊതു ആപേക്ഷികതാ സിദ്ധാന്തം ",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 8359,
    "questionText": " അയോണുകൾ തമ്മിലുള്ള ആകർഷണം മൂലമുണ്ടാകുന്ന രാസബന്ധനം? ",
    "answerText": " അയോണിക ബന്ധനം "
  },
  {
    "questionNum": 8360,
    "questionText": " താജ്മഹലിന്‍റെ സംരക്ഷണചുമതലയുള്ള അർധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " സി.ഐ.എസ്.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 8361,
    "questionText": " പ്രവർത്തി ചെയ്യാനുള്ള കഴിവ് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഊർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 8362,
    "questionText": " സാർക്ക് (SAARC) ന്‍റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ജനറൽ ? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ അഹ്സർ "
  },
  {
    "questionNum": 8363,
    "questionText": " ഊർജ്ജം ",
    "answerText": " ജുൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8364,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കേന്ദ്രമായ ‘ദോളവീര’ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ആർ.എസ്ബിഷ്ട് 1990-1991) "
  },
  {
    "questionNum": 8365,
    "questionText": " 1 വാട്ട് അവർ എന്നാലെത്ര ? ",
    "answerText": " 3600 ജുൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8366,
    "questionText": " 1 ജുൾ എന്നാലെത്ര ? ",
    "answerText": " 10^ 7 എർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 8367,
    "questionText": " ജൈന മതത്തിന്‍റെ അഞ്ചാമത്തെ ധർമ്മമായി മഹാവീരൻ കൂട്ടിച്ചേർത്ത ധർമ്മം? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മചര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 8368,
    "questionText": " പി.ഭാസ്കരന്‍ ഗാനരചന നിര്‍വ്വഹിച്ച ആദ്യ ചിത്രം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രിക "
  },
  {
    "questionNum": 8369,
    "questionText": " ഊർജ്ജത്തിൻറെ CGS യൂണിററ് ? ",
    "answerText": " എർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 8370,
    "questionText": " ലോകത്താദ്യമായി ഡ്രൈവർ രഹിത ബസുകൾ ഇറങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 8371,
    "questionText": " ഊർജ്ജം എന്ന വാക്ക് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തോമസ് ‌ യംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 8372,
    "questionText": " ഫൂലൻ ദേവി രൂപം നല്കിയ സേന? ",
    "answerText": " ഏകലവ്യ സേന "
  },
  {
    "questionNum": 8373,
    "questionText": " കാസർകോട് ജില്ലയിലെ എൻഡോ സൾഫാൻ കീടനാശിനിയെക്കിതരെ സമരം നടത്തിയ വനിത? ",
    "answerText": " ലീലാകുമാരി അമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 8374,
    "questionText": " ഊർജ്ജസംരക്ഷണ നിയമത്തിൻറെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8375,
    "questionText": " കോസ്മിക് കിരണങ്ങൾ ഉത്ഭവിക്കുന്നത് എന്തിന്റെ ഫലമായിട്ടാണെന്നാണ് ജ്യോതിശാസ്ത്രജ്ഞർ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " നക്ഷത്രങ്ങളുടെയോ ;സൂപ്പർനോവകളുടെയോ പൊട്ടിത്തെറിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8376,
    "questionText": " മെട്രോമാൻ എന്നിപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇ ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8377,
    "questionText": " പകൽ സമയത്ത് ഭൂമിയിൽ നിന്ന് കാണാവുന്ന ഏക നക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8378,
    "questionText": " ഊർജ്ജത്തെ പുതുതായി സൃഷ്ടിക്കാനോ നശിപ്പിക്കാനോ കഴിയില്ല . എന്നാൽ , ഊർജ്ജ നഷ്ടമോ ലാഭമോ കൂടാതെ ഒരു രൂപത്തിലുള്ള ഊർജ്ജത്തെ മറ്റൊരു രൂപത്തിലുള്ള ഊർജ്ജമാക്കി മാറ്റാൻ സാധിക്കും എന്നത് ഏത് നിയമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഊർജ്ജസംരക്ഷണ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 8379,
    "questionText": " ഇ.കെ.നായനാർ അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പയ്യമ്പലം ബീച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 8380,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്കു നോമിനേറ്റു ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യമലയാ ളിയാര്? ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം.പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 8381,
    "questionText": " ക്യോട്ടോപ്രോട്ടോകോൾ ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " 1997ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8382,
    "questionText": " ഇക്വഡോറിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " യു.എസ് ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 8383,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിന് അതിൻറെ ചലനം മൂലം ലഭ്യമാകുന്ന ഊർജ്ജത്തിന്റെ പേരെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഗതികോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 8384,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സോളാർ പവർ പ്ലാന്റ് ? ",
    "answerText": " അമൃത് ‌ സർ ( പഞ്ചാബ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 8385,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സോളാർ ഗ്രാമം ? ",
    "answerText": " ധർണയ് ( ബീഹാർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 8386,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ജലനിരപ്പിൽ ഒഴുകുന്ന സോളാർ പാനലുകൾ സ്ഥാപിച്ച് വൈദ്യുതി ഉൽപാദിപ്പിക്കുന്ന അണക്കെട്ട് ? ",
    "answerText": " ബാണാസുര സാഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 8387,
    "questionText": " Doldrums എന്ന് വിളിക്കുന്ന മർദ്ദമേഖല? ",
    "answerText": " ഭൂമദ്ധ്യരേഖ ന്യൂനമർദ്ദ മേഖല (Equatorial Low Pressure Belt) "
  },
  {
    "questionNum": 8388,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാഷിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8389,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും വലിയ കവാടം? ",
    "answerText": " ബുലന്ദ് ദർവാസ (ഉത്തർപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 8390,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സോളാർ കടത്തു ബോട്ട് സർവീസ് ആരംഭിക്കുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " വൈക്കവും തവണക്കടവിന്റെയും ഇടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8391,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സോളാർ പവർ പ്ലാന്റ് ? ",
    "answerText": " ഭഗ് ‌ വാൻപൂർ ( മധ്യപ്രദേശ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 8392,
    "questionText": " ഡിഫൻസ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് അഡ്വാൻസ്ഡ് ടെക്നോളജി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 8393,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ ജില്ല ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 8394,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ സിറ്റി ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 8395,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ ഇന്ത്യയിൽ രാഷ്ട്രീയാധികാരത്തിന് അടിത്തറയിട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8396,
    "questionText": " ക്യോട്ടോപ്രോട്ടോകാൾ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2005 ഫെബ്രുവരി 16ന് "
  },
  {
    "questionNum": 8397,
    "questionText": " SASS; NIA ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " സൗത്ത് ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 8398,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സോളാർ പ്ലാന്റ് സ്ഥാപിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " മൊറോക്കോ ( സഹാറ മരുഭൂമിയിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 8399,
    "questionText": " ഉയർന്ന ആവൃതിയിലുള്ള വിദ്യുത്കാന്തിക തരംഗങ്ങള അടിസ്ഥാനമാക്കി ഭൂസർവ്വേ നടത്തുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജിയോഡി മീറ്റർ (Geodi Meter) "
  },
  {
    "questionNum": 8400,
    "questionText": " തകഴി മ്യുസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 8401,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ വിമാനത്താവളം ? ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശേരി വിമാനത്താവളം (CIAL) "
  },
  {
    "questionNum": 8402,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ വിമാനം ? ",
    "answerText": " സോളാർ ഇംപൾസ് 2 ( സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 8403,
    "questionText": " തിരുവാർപ്പ് സത്യാഗ്രഹം നടന്ന സമയത്തെ തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി സേതുലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 8404,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന കോടതി? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 8405,
    "questionText": " പ്രാചീനശിലായുഗ കേന്ദ്രമായ ഭീംഭേട്ക സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 8406,
    "questionText": " ഘർഷണം കുറയ്ക്കുന്നതിനായി യന്ത്രങ്ങളിൽ ഖരരൂപത്തിലുപയോഗിക്കുന്ന സ്നേഹകം? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8407,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ പാർലമെന്റ് ? ",
    "answerText": " മജ് ‌ ലിസ് ഇ ഷൂറ ( പാക്കിസ്ഥാൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 8408,
    "questionText": " രണ്ടാം സംഘം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കപാട്ടുപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 8409,
    "questionText": " വസ്ത്രങ്ങളുടെ വെളുപ്പ് നിറത്തിന് പകിട്ട് കൂട്ടാനുള്ള നീലം ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന പദാര്‍ത്ഥം? ",
    "answerText": " ലാപ്പിസ് ലസൂലി "
  },
  {
    "questionNum": 8410,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ റോഡ് ‌? ",
    "answerText": " ആംസ്റ്റർഡാം ( നെതർലൻഡ്സ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 8411,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ ഫാമിലി കാർ ? ",
    "answerText": " സ്റ്റെല്ല ( നെതർലൻഡ്സ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 8412,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണ്ണ നിക്ഷേപമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 8413,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി കാർബൺ നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8414,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ കനാൽ ടോപ് ‌ സോളാർ പ്ലാന്റ് ‌? ",
    "answerText": " ചരങ്ക ( ഗുജറാത്ത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 8415,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പത്രങ്ങൾ അച്ചടിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 8416,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സോളാർ കോടതി ? ",
    "answerText": " ഖുന്തി ജില്ലാ കോടതി ( ജാർഖണ്ഡ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 8417,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സോളാർ സ്കൂൾ ? ",
    "answerText": " അരബിന്ദോ ഇന്റർനാഷണൽ സെന്റർ ഫോർ എഡ്യൂക്കേഷൻ ( പുതുച്ചേരി ) "
  },
  {
    "questionNum": 8418,
    "questionText": " ദേശിയ പാർട്ടികളെ തിരഞ്ഞെടുക്കുന്നതിനുള്ള മാനദണ്ഡം? ",
    "answerText": " അവസാന പൊതു തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ നാലു സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ സാധുവായ വോട്ടിന്‍റെ 6% ൽ കുറയാതെ വോട്ടു നേടുന്ന പാർട്ടികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8419,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയുടെ (International Court of justice ) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹേഗ് - നെതർലാന്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 8420,
    "questionText": " ചോളത്തിൽ നിന്ന് വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന എണ്ണ? ",
    "answerText": " മാർഗറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8421,
    "questionText": " ആന്ധ്രാ കേസരി എന്നറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " റ്റി.പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 8422,
    "questionText": " സർവ്വരാജ്യ സഘ്യം (League of Nations ) ത്തിന്‍റെ രൂപീകരണത്തിന് കാരണമായ പതിനാലിന നിർദ്ദേശങ്ങൾ അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വുഡ്രോ വിൽസൺ (1919 ലെ പരിസ് സമ്മേളനത്തിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 8423,
    "questionText": " പൂർണമായും സൗരോർജത്താൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യ നഗരസഭാ ഓഫീസ് ? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട "
  },
  {
    "questionNum": 8424,
    "questionText": " പൂർണമായും സൗരോർജത്താൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജില്ലാ പഞ്ചായത്ത് ഓഫീസ് ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 8425,
    "questionText": " പാചകവാതകം? ",
    "answerText": " LPG "
  },
  {
    "questionNum": 8426,
    "questionText": " ഏത് വൈറ്റമിന്‍റെ കുറവ് മൂലമാണ് സീറോഫ്താൽമിയ ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ എ "
  },
  {
    "questionNum": 8427,
    "questionText": " പത്രപ്രവർത്തനത്തെക്കുറിച്ചുള്ള മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പുസ്തകം? ",
    "answerText": " വൃത്താന്തപത്രപ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 8428,
    "questionText": " ചൗധരിചരൺ സിങ് വിമാറത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ (ഉത്തർപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 8429,
    "questionText": " മനാസ് നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 8430,
    "questionText": " കെ . എസ് . ഇ . ബിയുടെ കേരളത്തിലെ ആദ്യ റൂഫ് ‌ ടോപ് സൗരോർജ വൈദ്യുത നിലയം ? ",
    "answerText": " അട്ടപ്പാടി "
  },
  {
    "questionNum": 8431,
    "questionText": " കേരള പ്രസ് അക്കാദമി സ്ഥാപിതമായ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 8432,
    "questionText": " ജൈന തീർത്ഥങ്കരന്‍റെയും പത്മാവതി ദേവിയുടേയും പ്രതിഷ്ഠകൾ കാണപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " കല്ലിൽ ക്ഷേത്രം; പെരുമ്പാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 8433,
    "questionText": " കേരള ഏക ഉള്‍നാടന്‍ തുറമുഖം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നാട്ടകം "
  },
  {
    "questionNum": 8434,
    "questionText": " ലെൻസില്ലാത്ത കൃാമറയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പിൻഹോൾ ക്യാമറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8435,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " ഹമീദാബാനു ബീഗം "
  },
  {
    "questionNum": 8436,
    "questionText": " വിനോബഭാവെയുടെ ആത്മീയ ഗവേഷണശാല? ",
    "answerText": " പൗനാറിലെ പരംധാം ആശ്രമം "
  },
  {
    "questionNum": 8437,
    "questionText": " എന്താണ് പ്രാഥമിക വർണങ്ങൾ എന്ന് പറയുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മറ്റ് വർണങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് നിർമിക്കാൻ കഴിയാത്ത വർണങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8438,
    "questionText": " മറ്റ് വർണങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് നിർമിക്കാൻ കഴിയാത്ത നിറങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രാഥമിക വർണങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8439,
    "questionText": " വിവാഹമോചനം കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 8440,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വർണങ്ങൾ ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന വർണം ?\r\n",
    "answerText": " ദ്വീതിയ വർണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8441,
    "questionText": " വനം വകുപ്പും; വിദ്യാഭ്യാസ വകുപ്പും സംയുക്തമായി ചേര്‍ന്ന് നടപ്പിലാക്കുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " എന്‍റെ മരം "
  },
  {
    "questionNum": 8442,
    "questionText": " കുന്തിപ്പുഴയിൽ നിർമ്മിക്കാൻ ഉദ്ദേശിക്കുന്ന ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പാത്രക്കടവ് ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 8443,
    "questionText": " 49; മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ നിയോ റിയലിസ്റ്റിക്സ സിനിമ? ",
    "answerText": " ന്യൂസ്പേപ്പർബോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 8444,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 8445,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിൽ കിരാതൻമാരുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8446,
    "questionText": " എന്താണ് ദ്വീതിയ വർണങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " പ്രാഥമിക വർണങ്ങൾ ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന വർണങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8447,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയസിനു ചുറ്റുമുള്ള ഇലക്ട്രോണുകളുടെ സഞ്ചാര പാത? ",
    "answerText": " ഓർബിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8448,
    "questionText": " വലിപ്പത്തിൽ മൂന്നാം സ്ഥാനമുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8449,
    "questionText": " 'കച്ചാർ ലെവി ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന അർധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " അസം റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8450,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ നർത്തകി? ",
    "answerText": " രുക്മിണീ ദേവി അരുൺഡേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8451,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രാചീനമായ ചമ്പു കൃതി? ",
    "answerText": " രാമായണം ചമ്പു (രചിച്ചത്: പുനം നമ്പൂതിരി ) "
  },
  {
    "questionNum": 8452,
    "questionText": " ന്യൂസിലൻഡിൽ മാത്രം കാണപ്പെടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " കിവി "
  },
  {
    "questionNum": 8453,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ആനിമേഷൻ ചിത്രം? ",
    "answerText": " The Apostle - 1927- അർജന്റിന "
  },
  {
    "questionNum": 8454,
    "questionText": " ചുവപ്പും, പച്ചയും ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന ദ്വീതിയ വർണം ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8455,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ പ്രാഥമിക വർണങ്ങൾ ചേർന്നാണ് മഞ്ഞ നിറം ഉണ്ടാകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ചുവപ്പും, പച്ചയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8456,
    "questionText": " അപവാദ പ്രചാരണത്തെ തുടർന്ന് ആത്മഹത്യ ചെയ്ത ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 8457,
    "questionText": " വേദഭാഷ്യഭൂമിക എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 8458,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്‍റെ നിര്‍മ്മാണത്തിന് സഹായിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8459,
    "questionText": " ജഡത്വം, ബലം എന്നിവയ്ക്ക് നിർവചനം നൽകിയത് ഏത് ചലന നിയമ പ്രകാരമാണ്? ",
    "answerText": " ഒന്നാം ചലന നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 8460,
    "questionText": " പച്ചയും, നീലയും ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന ദ്വീതിയ വർണം ?\r\n",
    "answerText": " സിയാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8461,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ എത്ര നാഷണൽ പാർക്കുകൾ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": " രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 8462,
    "questionText": " സിസ്റ്റർ നിവേദിതയുടെ ആദ്യകാല നാമം? ",
    "answerText": " മാർഗരറ്റ് എലിസബത്ത് നോബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8463,
    "questionText": " കേരള മുസ്ലീം നവോത്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 8464,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ പ്രാഥമിക വർണങ്ങൾ ചേർന്നാണ് സിയാൻ നിറം ഉണ്ടാകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പച്ചയും, നീലയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8465,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിനുള്ളിൽസ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ദാമൻ ദിയു "
  },
  {
    "questionNum": 8466,
    "questionText": " നീലയും, ചുവപ്പും ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന ദ്വീതിയ വർണം ?\r\n",
    "answerText": " മജന്ത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8467,
    "questionText": " കൃത്രിമമായിനിർമ്മിച്ച ഒരു സെല്ലുലോസാണ്....? ",
    "answerText": " റയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8468,
    "questionText": " ‘ എന്‍റെ ബാല്യകാല സ്മരണകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സി.അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8469,
    "questionText": " ഗ്രഹങ്ങൾ സൂര്യനിൽ നിന്നുമുള്ള അകലത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ? ",
    "answerText": " 1 ) ബുധൻ 2 ) ശുക്രൻ 3) ഭൂമി 4) ചൊവ്വ5) വ്യാഴം 6) ശനി 7 ) യുറാനസ് 8 ) നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8470,
    "questionText": " പേർഷ്യനു പകരം ഇംഗ്ലീഷ് ഇന്ത്യയുടെ ഔദ്യോകിക ഭാഷയാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 8471,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ പ്രാഥമിക വർണങ്ങൾ ചേർന്നാണ് മജന്ത നിറം ഉണ്ടാകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " നീലയും, ചുവപ്പും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8472,
    "questionText": " MODVAT ന്‍റെ സ്ഥാനത്ത് വന്ന പുതിയ നികുതി? ",
    "answerText": " CEN VAT -Central Value Added Tax"
  },
  {
    "questionNum": 8473,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തെ ശിപായി ലഹള എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ലോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8474,
    "questionText": " ഏതെങ്കിലും ഒരു ദ്വീതിയ വർണത്തോട് അതിൽപെടാത്ത ഒരു പ്രാഥമിക വർണം ചേർത്താൽ എന്താണ് ലഭിക്കുക ?\r\n",
    "answerText": " ധവളപ്രകാശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8475,
    "questionText": " സൂര്യന് ക്ഷീരപഥത്തിന്റെ കേന്ദ്രത്തെ ഒരു തവണ വലം വെയ്ക്കാൻ വേണ്ട സമയം ? ",
    "answerText": " കോസ്മിക് ഇയർ (ഏകദേശം 250 ദശലക്ഷം വർഷം) "
  },
  {
    "questionNum": 8476,
    "questionText": " മഞ്ഞയും, നീലയും ചേർന്നാൽ ലഭിക്കുന്ന വർണം ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8477,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " എന്റമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 8478,
    "questionText": " ഗ്രാന്റ് ട്രങ്ക് റോഡ് നിര്‍മ്മിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഷേര്‍ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 8479,
    "questionText": " മാസങ്ങൾക്ക് പേരിടാൻ മൃഗങ്ങളുടെ പേര് ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 8480,
    "questionText": " മജന്തയും, പച്ചയും ചേർന്നാൽ ലഭിക്കുന്ന വർണം ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8481,
    "questionText": " ചിക്കൻ പോക്സ് (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " വേരി സെല്ല സോസ്റ്റർ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8482,
    "questionText": " സിയാനും, ചുവപ്പും ചേർന്നാൽ ലഭിക്കുന്ന വർണം ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8483,
    "questionText": " ഹിന്ദു വളർച്ചാ നിരക്ക് ( Hindu Rate of Growth) ന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " രാജ് കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 8484,
    "questionText": " കടൽ പായലുകളിൽ സമൃദ്ധയായി കാണപ്പെടുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " അയഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8485,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ പടത്തലവൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നേതാവ്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8486,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിൽ ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " കവരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 8487,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സമിതിയിൽ മൗലികാവകാശ ഉപദേശക ഉപകമ്മിറ്റിയുടെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ജെ.ബി. കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 8488,
    "questionText": " കേരളത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ദേശിയ പാത? ",
    "answerText": " NH 66"
  },
  {
    "questionNum": 8489,
    "questionText": " തടിയിലൂടെയുള്ള ശബ്ദത്തിന്റെ വേഗത? ",
    "answerText": " 3850 മീ/സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8490,
    "questionText": " ലോക ക്ഷീരദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 8491,
    "questionText": " പൊതുതിരഞ്ഞെടുപ്പിനെക്കുറിച്ച് പഠനം നടത്തിയ കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " ദിനേഷ് ഗോസ്വാമി കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8492,
    "questionText": " ‘ഹൃദയസ്മിതം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി രാഘവൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 8493,
    "questionText": " രാസസൂര്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 8494,
    "questionText": " യൂറോപ്യരാൽ കോളനിവൽക്കരിക്കപ്പെ ടാത്ത ഏക തെക്കുകിഴക്കനേഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " തായ്‌ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8495,
    "questionText": " ദ്വീതിയ വർണങ്ങളായ മഞ്ഞയും, മജന്തയും ചേർന്നാൽ ലഭിക്കുന്ന\r\nവർണം ?\r\n",
    "answerText": " ചുവപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8496,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ നഗരം? ",
    "answerText": " കെയ്റോ (ഈജിപ്ത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 8497,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 8498,
    "questionText": " ഇപ്പോൾ നിലവിലുള്ള പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പന്ത്രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി - 2012- 2017 "
  },
  {
    "questionNum": 8499,
    "questionText": " ‘സൗന്ദര്യലഹരി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 8500,
    "questionText": " ഒരു ടോർച്ച് സെല്ലിന്‍റെ വോൾട്ടേജ്? ",
    "answerText": " - 1.5 വോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 8501,
    "questionText": " യുണൈറ്റഡ് കിങ്ഡത്തിന്‍റെ ദേശിയ പതാക അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യൂണിയൻ ജാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 8502,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ബാക്ട്രിയ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം ഇപ്പേൾ ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8503,
    "questionText": " ദ്വീതിയ വർണങ്ങളായ മഞ്ഞയും, സിയാനും ചേർന്നാൽ ലഭിക്കുന്ന\r\nവർണം ?\r\n",
    "answerText": " ചുവപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8504,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ ദ്വീതിയ വർണങ്ങൾ ചേർന്നാണ് ചുവപ്പ് വർണ്ണം ഉണ്ടാകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞയും, മജന്തയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8505,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ ദ്വീതിയ വർണങ്ങൾ ചേർന്നാണ് പച്ച വർണ്ണം ഉണ്ടാകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞയും, സിയാനും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8506,
    "questionText": " കടത്തുകാരന് ഒരു ദിവസം രാജപദവി വാഗ്ദാനം ചെയ്ത മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8507,
    "questionText": " ദ്വീതിയ വർണങ്ങളായ മജന്തയും, സിയാനും ചേർന്നാൽ ലഭിക്കുന്ന\r\nവർണം ?\r\n",
    "answerText": " നീല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8508,
    "questionText": " ഋഷികേശ് തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8509,
    "questionText": " ഏറ്റവും ശക്തമായ കാന്തിക മണ്ഡലങ്ങളുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം (Jupiter) "
  },
  {
    "questionNum": 8510,
    "questionText": " ഭ്രാന്തിപ്പശു രോഗം ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 8511,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ ദ്വീതിയ വർണങ്ങൾ ചേർന്നാണ് നീല വർണ്ണം ഉണ്ടാകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മജന്തയും, സിയാനും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8512,
    "questionText": " എന്താണ് ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക് ഇഫക്ട് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശരശ്മികൾ സോഡിയം, പൊട്ടാസ്യം തുടങ്ങിയ ലോഹങ്ങളുടെ ഉപരിതലത്തിൽ പതിക്കുമ്പോൾ അതിൽനിന്നും ഇലക്ട്രോണുകൾ ഉൽസർജിക്കുന്ന പ്രതിഭാസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8513,
    "questionText": " പ്രകാശരശ്മികൾ സോഡിയം, പൊട്ടാസ്യം തുടങ്ങിയ ലോഹങ്ങളുടെ ഉപരിതലത്തിൽ പതിക്കുമ്പോൾ അതിൽനിന്നും ഇലക്ട്രോണുകൾ ഉൽസർജിക്കുന്ന പ്രതിഭാസം ?\r\n",
    "answerText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക് ഇഫക്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8514,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനപ്രദേശമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 8515,
    "questionText": " ഹരപ്പൻ സംസ്ക്കാരം നിലനിന്നിരുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " രവി പ്രരുഷ്ണി) "
  },
  {
    "questionNum": 8516,
    "questionText": " ഐസിൽ കറിയുപ്പ് ചേർത്താൽ ഖരണാങ്കത്തിൽ (freezing point) ഉണ്ടാകുന്ന മാറ്റം? ",
    "answerText": " ഖരണാങ്കം താഴുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 8517,
    "questionText": " വിമോചകൻ (Liberator) എന്നറിയപ്പെട്ട ലാറ്റിനമേരിക്കൻ വിപ്ലവകാരി? ",
    "answerText": " സൈമൺ ബൊളിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 8518,
    "questionText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക് ഇഫക്ട് ആവിഷ്കരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഹെൻറിച്ച് ഹെർട്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8519,
    "questionText": " ആസ്പർജില്ലോസിസ് (ഫംഗസ്)? ",
    "answerText": " ആസ്പർജില്ലസ് ഓട്ടോമൈകോസിസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 8520,
    "questionText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക് ഇഫക്ടിനു തൃപ്തികരമായ വിശദീകരണം നൽകിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ?\r\n",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8521,
    "questionText": " അദൃശ്യമായ കണ്ണട എന്ന നവീന സജ്ജീകരണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസുകൾ?\r\n",
    "answerText": " കോൺടാക്ട് ലെൻസുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8522,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ അപ്പത്തൊട്ടി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഉക്രൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8523,
    "questionText": " എന്താണ് കോൺടാക്ട് ലെൻസുകൾ ?\r\n",
    "answerText": " അദൃശ്യമായ കണ്ണട എന്ന നവീന സജ്ജീകരണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8524,
    "questionText": " ഫോട്ടോഗ്രാഫിയിൽ ക്യാമറയുടെ ലെൻസിൽകൂടി പ്രകാശം കടന്നുപോകാൻ അനുവദിക്കുന്ന ഭാഗത്തിന്റെ വലിപ്പത്തെ കാണിക്കുന്നതിനുള്ള കോഡ് എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Fനമ്പർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8525,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ സ്റ്റേറ്റ്? ",
    "answerText": " വ്യോമിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 8526,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " സൈലന്‍റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 8527,
    "questionText": " ഫോട്ടോഗ്രാഫിയിൽ എന്താണ് Fനമ്പർ സൂചിപ്പിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ക്യാമറയുടെ ലെൻസിൽകൂടി പ്രകാശം കടന്നുപോകാൻ അനുവദിക്കുന്ന ഭാഗത്തിന്റെ വലിപ്പം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8528,
    "questionText": " ചൈനീസ് ഐതീഹ്യപ്രകാരം ചന്ദ്രന്റെ ദേവത? ",
    "answerText": " ചാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 8529,
    "questionText": " പ്രകാശ കിരണങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ചുനടത്തുന്ന വേദനരഹിത ശസ്ത്രക്രിയയ്ക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രകാശം?\r\n",
    "answerText": " ലേസർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8530,
    "questionText": " ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിൽ ആദ്യമായി നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " വില്യം റോൺജൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8531,
    "questionText": " പ്രകാശതീവ്രത അളക്കാനുള്ള ഉപകരണം?\r\n",
    "answerText": " ഫോട്ടോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8532,
    "questionText": " എന്താണ് ഫോട്ടോമീറ്റർ ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശതീവ്രത അളക്കാനുള്ള ഉപകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8533,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 8534,
    "questionText": " ജിം കോർബറ്റ് ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8535,
    "questionText": " വസ്തുക്കളുടെ പ്രകാശസാന്ദ്രത കണ്ടുപിടിക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം?\r\n",
    "answerText": " ഡെൻസിറ്റോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8536,
    "questionText": " അയൺഡ്യുക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡ്യൂക്ക് ഓഫ് വെല്ലിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8537,
    "questionText": " എന്താണ് ഡെൻസിറ്റോമീറ്റർ ?\r\n",
    "answerText": " വസ്തുക്കളുടെ പ്രകാശസാന്ദ്രത കണ്ടുപിടിക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8538,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാർലമെന്റിന്റെ സെൻട്രൽ ഹാൾ, ന്യൂഡൽഹി. "
  },
  {
    "questionNum": 8539,
    "questionText": " ദേശീയ അന്ധതാ നിവാരണ പദ്ധതി ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1976
  },
  {
    "questionNum": 8540,
    "questionText": " നൈജീരിയയുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " കൊക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 8541,
    "questionText": " ഹൈദ്രാബാദ് പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഖുലി കുത്തബ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 8542,
    "questionText": " ഒപ്റ്റിക്കൽ ഫൈബറിൽകൂടി സിഗ്നലുകൾ എനർജിയുടെ ഏതു രൂപത്തിലാണ് കടന്നുപോകുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ രൂപത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8543,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപദ്വീപ്? ",
    "answerText": " അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 8544,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ പ്രദേശത്തെ ആദ്യത്തെ പത്രമായ ജ്ഞാന നിക്ഷേപം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ഫോക്സ്വർത്ത്(1848) "
  },
  {
    "questionNum": 8545,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്ഷേത്ര ശില്പകലയുടെ കളിത്തൊട്ടിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കർണാടകയിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഐഹോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8546,
    "questionText": " ചില പദാർഥങ്ങൾക്ക് അൾട്രാവയലറ്റ് വികിരണങ്ങളെ ആഗിരണം ചെയ്ത് ദൃശ്യപ്രകാശം പുറപ്പെടുവിക്കാനുള്ള കഴിവുണ്ട്. ഈ പ്രതിഭാസം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഫ്ലൂറസെൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8547,
    "questionText": " ഏത് സ്ഥലത്ത് വെച്ചാണ് പശ്ചിമ ഘട്ടവും പൂർവഘട്ടവും യോജിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " നീലഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 8548,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്ക്- പടിഞ്ഞാറ് ദൂരം? ",
    "answerText": " 2933 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 8549,
    "questionText": " മനുഷ്യസ്പര്‍ശം ഏല്‍ക്കാത്ത നദി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 8550,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ എഴുതപ്പെട്ട ഭരണഘടന? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ ഭരണഘടന (നിലവിൽ വന്നത്: 1789) "
  },
  {
    "questionNum": 8551,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 8552,
    "questionText": " എന്താണ് ഫ്ലൂറസെൻസ് പ്രതിഭാസം ?\r\n",
    "answerText": " അൾട്രാവയലറ്റ് വികിരണങ്ങളെ ആഗിരണം ചെയ്ത് ദൃശ്യപ്രകാശം പുറപ്പെടുവിക്കാനുള്ള ചില പദാർഥങ്ങളുടെ കഴിവ് "
  },
  {
    "questionNum": 8553,
    "questionText": " കൗടില്യന്റെ അർത്ഥശാസ്ത്രത്തിൽ കേരളത്തിലെ ഏത് നദിയെക്കുറിച്ചാണ് പരാമർശിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " ചൂർണി "
  },
  {
    "questionNum": 8554,
    "questionText": " ആൽഫാ,ബീറ്റാ,ഗാമാ കിരണങ്ങൾ റേഡിയോ ആക്ടീവ് വികരണങ്ങളാന്നെന്ന് തിരിച്ചറിഞ്ഞ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " റൂഥർ ഫോർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8555,
    "questionText": " ആൽഫാ കണങ്ങളുടെ ചാർജ്?\r\n",
    "answerText": " പോസിറ്റീവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8556,
    "questionText": " ‘അഗ്നിസാക്ഷി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ലളിതാംബിക അന്തർജനം "
  },
  {
    "questionNum": 8557,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ പ്ളാസ്റ്റിക്? ",
    "answerText": " ബേക്ക്‌ലൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8558,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ഇന്ത്യ ബ്രിട്ടനോടൊപ്പം നിന്ന് ജർമ്മനിക്കെതിരെ യുദ്ധം ചെയ്യുമെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലിൻലിത്ഗോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 8559,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റിന്‍റെ സ്വര്ണ്ണമെഡല്‍ നേടിയ ആദ്യത്തെ ദക്ഷിണേന്ത്യന്‍ ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " രാമുകാര്യാട്ട് സംവിധാനം ചെയ്ത ' ചെമ്മീന്‍' "
  },
  {
    "questionNum": 8560,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാപ്പി ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8561,
    "questionText": " ബീറ്റാ കണത്തിന്റെ ചാർജ്?\r\n",
    "answerText": " നെഗറ്റീവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8562,
    "questionText": " ചാർജില്ലാത്ത റേഡിയോ ആക്ടീവ് വികിരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗാമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8563,
    "questionText": " നിർവൃതി പഞ്ചാംഗം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 8564,
    "questionText": " പാലിന്‍റെ സാന്ദ്രത അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ലാക് ടോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 8565,
    "questionText": " പദാർഥങ്ങളെ തുളച്ചുകയറാൻ കഴിവ് കൂടുതലുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗാമാകിരണത്തിനാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8566,
    "questionText": " ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിൽ നൊബേൽ ലഭിച്ച ആദ്യ ഏഷ്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8567,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വന്ദ്യ വയോധികൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദാദാബായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 8568,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളിയുടെ അമ്മയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " മാല "
  },
  {
    "questionNum": 8569,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങളുടെ അന്ത്യത്തെ സംബന്ധിക്കുന്ന കണ്ടെത്തലിന് നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ വംശജൻ?\r\n",
    "answerText": " എസ്.ചന്ദ്രശേഖർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8570,
    "questionText": " സംസ്കൃതവും പഴയ മലയാള ഭാഷയും ചേർന്ന് രൂപപ്പെട്ട ഭാഷാശൈലി? ",
    "answerText": " മണിപ്രവാളം "
  },
  {
    "questionNum": 8571,
    "questionText": " പാണ്ഡവപുരം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സേതു (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 8572,
    "questionText": " പുലപ്പേടി; മണ്ണാപ്പേടി എന്നീ അചാരങ്ങൾ നിരോധിച്ച വേണാട്ടിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കോട്ടയം ഉണ്ണി കേരളവർമ്മ (1696 ൽ തിരുവിതാംകോട് ശാസനത്തിലൂടെ നിരോധിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 8573,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്‍റെ ദേശീയചിഹ്നം? ",
    "answerText": " അശോക സ്തംഭം "
  },
  {
    "questionNum": 8574,
    "questionText": " ഉത്തർ പ്രദേശിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " ബാര സിംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 8575,
    "questionText": " ബിയോണ്ട് ടെൻതൗസന്റ് ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " അലൻ ബോർഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 8576,
    "questionText": " ഓണത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശമുള്ള ആദ്യത്തെ സംഘകാലകൃതി? ",
    "answerText": " മധുരൈകാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 8577,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വംശജനായ എസ്.ചന്ദ്രശേഖറിന് നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചതെന്തിന് ?\r\n",
    "answerText": " നക്ഷത്രങ്ങളുടെ അന്ത്യത്തെ സംബന്ധിക്കുന്ന കണ്ടെത്തലിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8578,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യാ സംഘം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " -വഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8579,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ സംസ്ക്രുത സിനിമാ? ",
    "answerText": " ആദിശങ്കരാചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 8580,
    "questionText": " മൊബൈൽ ഫോണിലും കാൽകുലേറ്ററുകളിലും വീഡിയോ ഗെയിമുകളിലും അക്ഷരങ്ങളു അക്കങ്ങളും മറ്റും തെളിയിക്കുന്നതിനുള്ള സംവിധാനമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " എൽ.സി.ഡി. (ലിക്വിഡ് ഡിസ്പ്ലേ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8581,
    "questionText": " പ്രകാശം പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഒരുതരം ഡയോഡാണ്?\r\n",
    "answerText": " എൽ.ഇ.ഡി. (ലൈറ്റ് എമിറ്റിങ് ഡയോഡ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8582,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാന്ദ ശിവയോഗി (1852- 1929) ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചിറ്റൂർ (പാലക്കാട് 1852 ആഗസ്റ്റ് 26 ) "
  },
  {
    "questionNum": 8583,
    "questionText": " എന്താണ് എൽ.ഇ.ഡി. ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശം പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഒരുതരം ഡയോഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8584,
    "questionText": " എൽ.ഇ.ഡി-യുടെ പൂർണരൂപം ?\r\n",
    "answerText": " ലൈറ്റ് എമിറ്റിങ് ഡയോഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8585,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി 3G മൊബൈൽ സംവിധാനം ലഭ്യമായ നഗരം? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 8586,
    "questionText": " ലോകസുന്ദരിപ്പട്ടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " റീത്ത ഫാരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 8587,
    "questionText": " തരംഗദൈർഘ്യം കുറഞ്ഞ പ്രകാശത്തെ ആഗിരണം ചെയ്ത് തരംഗ ദൈർഘ്യം കൂടിയ പ്രകാശമാക്കി മാറ്റുന്ന വസ്തുക്കളാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഫ്ലൂറസെൻ്റ് പദാർഥങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8588,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദാരിദ്ര്യം നിർണ്ണയിക്കുന്ന കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " ആസൂത്രണ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8589,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് കരപ്പുറം എന്നറിയിപ്പട്ടത്? ",
    "answerText": " ചേർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 8590,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ വീണപൂവ് എഴുതിയ ജൈനമേട് എന്ന സ്ഥലം ഏത് ജില്ലയിൽ? [Kumaaranaashaan veenapoovu ezhuthiya jynamedu enna sthalam ethu jillayil?]",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8591,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അവയവം? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 8592,
    "questionText": " എന്താണ് ഫ്ലൂറസെൻ്റ് പദാർഥങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " തരംഗദൈർഘ്യം കുറഞ്ഞ പ്രകാശത്തെ ആഗിരണം ചെയ്ത് തരംഗ ദൈർഘ്യം കൂടിയ പ്രകാശമാക്കി മാറ്റുന്ന വസ്തുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8593,
    "questionText": " സൂര്യനിൽനിന്നും പ്രകാശം ഭൂമിയിലെത്തുന്ന രീതി?\r\n",
    "answerText": " വികിരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8594,
    "questionText": " സൈക്കിയ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സൗജന്യവും നിർബന്ധിതവുമായ വിദ്യാഭ്യാസം മൗലികാവകാശം എന്നതിനെ സംബന്ധിച്ച നടപടികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8595,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ ബീജാപൂർ സുൽത്താനെ പരാജയപ്പെടുത്തി ഗോവയുടെ അധികാരം പിടിച്ചെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1510
  },
  {
    "questionNum": 8596,
    "questionText": " ഡിലനോയിയുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ തക്കലയ്ക്കടുത്ത് ഉദയഗിരി കോട്ടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8597,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമതത്തെ ഔദ്യോഗിക മതമായി പ്രഖ്യാപിക്കുന്നതുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് AD 313 ൽ മിലൻ വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ച റോമൻ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " കോൺസ്റ്റന്‍റെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8598,
    "questionText": " പ്രകാശം ഏതു തരം തരംഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അനുപ്രസ്ഥതരംഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8599,
    "questionText": " വളരെ ശക്തിയേറിയ ഒരു ഗുരുത്വാകർഷണ പ്രദേശത്തുകൂടി പ്രകാശ രശ്മികൾ സഞ്ചരിക്കുമ്പോൾ അതിന്റെ മാർഗത്തിന് വളവുണ്ടാകുന്ന പ്രതിഭാസമാണ് :\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാവിറ്റേഷണൽ ലെൻസിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8600,
    "questionText": " 24 മണിക്കൂര്‍ കൊണ്ട് ചിത്രീകരിച്ച മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " ഭഗവാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8601,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്ര മേളയിൽ മികച്ച നടനുള്ള പുരസ്ക്കാരം ലഭിച്ച മലയാള നടൻ? ",
    "answerText": " നെടുമുടി വേണു (2007 സിംബാവെ; ചിത്രം : സൈറ ) "
  },
  {
    "questionNum": 8602,
    "questionText": " ട്രാവൻകൂർ സ്റ്റേറ്റ് മാന്വൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി. നാഗമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 8603,
    "questionText": " എന്താണ് ഗ്രാവിറ്റേഷണൽ ലെൻസിങ് ?\r\n",
    "answerText": " വളരെ ശക്തിയേറിയ ഒരു ഗുരുത്വാകർഷണ പ്രദേശത്തുകൂടി പ്രകാശ രശ്മികൾ സഞ്ചരിക്കുമ്പോൾ അതിന്റെ മാർഗത്തിന് വളവുണ്ടാകുന്ന പ്രതിഭാസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8604,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമപ്രകാരം ആവശ്യപ്പെടുന്ന വിവരം വ്യക്തിയുടെ ജീവനേയും സ്വാതന്ത്രത്തേയും സംബന്ധിച്ചുള്ളതാണെങ്കിൽ വിവരം നല്കുന്നതിനുള്ള പരമാവധി സമയം? ",
    "answerText": " 48 മണിക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 8605,
    "questionText": " ജോർജിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ടിബിലസി "
  },
  {
    "questionNum": 8606,
    "questionText": " വിദൂരനക്ഷത്രങ്ങളിൽനിന്നും സൂര്യന് സമീപത്തുകൂടി കടന്നുപോകുന്ന പ്രകാശ രശ്മികൾ വളയുന്നതിനുള്ള കാരണം ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാവിറ്റേഷണൽ ലെൻസിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8607,
    "questionText": " പൃഥ്‌വിരാജ് ചൗഹാൻറെ ആസ്ഥാന കവി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രബർദായി "
  },
  {
    "questionNum": 8608,
    "questionText": " എന്താണ് ശ്രവണ സ്ഥിരത എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഏതൊരു ശബ്ദവും പുറപ്പെടുവിച്ചതിനു ശേഷം 1/10 സെക്കൻഡ് സമയത്തേക്കുകൂടി ചെവിയിൽ തങ്ങിനിൽക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8609,
    "questionText": " കൂറുമാറ്റ നിരോധന നിയമപ്രകാരം കേരള നിയമസഭയില്‍ നിന്നും പുറത്താക്കപ്പെട്ട ആദ്യ വ്യക്തിയാണ്? ",
    "answerText": " ആര്‍.ബാലകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 8610,
    "questionText": " മൗര്യ കാലഘട്ടത്തിൽ നികുതി പിരിവ് ഉദ്യോഗസ്ഥർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സമാഹർത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 8611,
    "questionText": " ഏതൊരു ശബ്ദവും പുറപ്പെടുവിച്ചതിനു ശേഷം എത്ര സമയത്തേക്കുകൂടി ചെവിയിൽ തങ്ങിനിൽക്കും ?\r\n",
    "answerText": " 1/10 സെക്കൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8612,
    "questionText": " Rh ഘടകം കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " കാൾ ലാൻഡ്സ്റ്റെയ്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 8613,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ എട്ടാം ഷെഡ്യൂളില്‍ ഉള്‍പ്പെട്ടിട്ടുള്ള ഭാഷകള്‍ എത്ര ? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 8614,
    "questionText": " പ്രാജീനകവിത്രയം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി; എഴുത്തച്ഛന്‍; കുഞ്ചന്‍നമ്പ്യാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8615,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കുറ്റാന്വേഷണ നോവൽ? ",
    "answerText": " ഭാസ്കരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8616,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പൂർണ്ണരൂപത്തിലുള്ള സ്വർണ്ണ നാണയങ്ങൾ ഇറക്കിയത്? ",
    "answerText": " ഗുപ്തൻമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 8617,
    "questionText": " ഏതൊരു ശബ്ദവും പുറപ്പെടുവിച്ചതിനു ശേഷം 1/10 സെക്കൻഡ് സമയത്തേക്കുകൂടി ചെവിയിൽ തങ്ങിനിൽക്കുന്നു.ഇതിനു പറയുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രവണ സ്ഥിരത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8618,
    "questionText": " എന്താണ് ഒരു സോളാർ ദിനം ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു നട്ടുച്ച മുതൽ അടുത്ത നട്ടുച്ച വരെയുള്ള സമയമാണ് ഒരു ദിവസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8619,
    "questionText": " ഒരു നട്ടുച്ച മുതൽ അടുത്ത നട്ടുച്ച വരെയുള്ള സമയമാണ് :\r\n",
    "answerText": " സോളാർ ദിനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8620,
    "questionText": " ശബ്ദം ഒരു ……..തരംഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അനുദൈർഘ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8621,
    "questionText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക് പണി കഴിപ്പിച്ച നഗരം? ",
    "answerText": " തുഗ്ലക്കാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 8622,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ പ്രഥമ ഇന്റർനാഷണൽ ഫെസ്റ്റിവൽ സംഘടിപ്പിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 8623,
    "questionText": " ഏതു തരം തരംഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അനുദൈർഘ്യതരംഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8624,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ അണുറിയാക്ടർ? ",
    "answerText": " അപ്‌സര "
  },
  {
    "questionNum": 8625,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ അവസാന കൃതി? ",
    "answerText": " കരുണ (ബുദ്ധമതത്തെക്കുറിച്ച്) "
  },
  {
    "questionNum": 8626,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശ്രവണ പരിധി ?\r\n",
    "answerText": " 20 ഹെർട്സ് മുതൽ 20,000 ഹെർട്സ് വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8627,
    "questionText": " ICICI ബാങ്ക് രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 8628,
    "questionText": " സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യറെ വധിക്കാൻ ശ്രമിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.സി.എസ് മണി "
  },
  {
    "questionNum": 8629,
    "questionText": " പ്രകാശരശ്മികൾ ഉപയോഗിച്ച് ശബ്ദം സംപ്രേഷണം ചെയ്യുന്നതിനുള്ള ഉപകരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഫോട്ടോഫോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8630,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വടക്കേയറ്റത്തെ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 8631,
    "questionText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് കോട്ട നിർമ്മിച്ച വിദേശികൾ ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 8632,
    "questionText": " ഗോള്ഫ് കളിക്കുന്നതിന് എത്ര കുഴികളുണ്ട്? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 8633,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി കൊഴുപ്പ് നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 8634,
    "questionText": " എന്താണ് ഫോട്ടോഫോൺ ഉപകരണം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശരശ്മികൾ ഉപയോഗിച്ച് ശബ്ദം സംപ്രേഷണം ചെയ്യുന്നതിനുള്ള\r\nഉപകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8635,
    "questionText": " ക്രെസ്കോ ഗ്രാഫ് കണ്ടത്തിയ ശാസ്ത്രജൻ? ",
    "answerText": " ജെ.സി. ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8636,
    "questionText": " സോളാർ കുക്കറിൽ നടക്കുന്ന ഊർജമാറ്റം ? ",
    "answerText": " സൗരോർജം താപോർജമാകുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 8637,
    "questionText": " കെ.ആർ.നാരായണൻ നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് വിഷ്യൽ ആർട്സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തെക്കും തല (കോട്ടയം; ഉത്ഘാടനം ചെയ്തത്: ഹമീദ് അൻസാരി; 2016 ജനുവരി 11) "
  },
  {
    "questionNum": 8638,
    "questionText": " ‘മൂക്കുത്തി സമരം’ നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധ പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 8639,
    "questionText": " ശബ്ദതരംഗങ്ങൾക്ക് സഞ്ചരിക്കാൻ എന്ത് നിർബന്ധമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വായു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8640,
    "questionText": " ചൊവ്വയുടെ പരിക്രമണകാലം? ",
    "answerText": " 687 ദിവസങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8641,
    "questionText": " കർണാടകത്തിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 8642,
    "questionText": " സോമാലിയൻ കടൽകൊള്ളക്കാർക്കെതിരെ നാറ്റോ സേന നടത്തിയ ഓപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ഓഷ്യൻ ഫീൽഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8643,
    "questionText": " ശബ്ദതീവ്രത അളക്കുന്നതിനുള്ള യൂണിറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ഡെസിബൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8644,
    "questionText": " ഊർജ്ജ സംരക്ഷണ നിയമത്തിന്റെ (ആപേക്ഷിക സിദ്ധാന്തം) ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ ( E=mc2; 1905 ൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 8645,
    "questionText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ വിശ്വഭാരതി സർവ്വകലാശാല സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1921 ഡിസംബർ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 8646,
    "questionText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം ആരൊക്കെ തമ്മിൽ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡ വർമ്മയും ഡച്ചുകാരും "
  },
  {
    "questionNum": 8647,
    "questionText": " സ്വകാര്യ മേഖലയിലെ ആദ്യത്തെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മണിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8648,
    "questionText": " ചീഞ്ഞമുട്ടയുടെ ഗന്ധമുള്ള വാതകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജന്‍ സള്‍ഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8649,
    "questionText": " പക്ഷിപ്പനി രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " H5 N1 വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8650,
    "questionText": " ഡെസിബൽ എന്ത് അളക്കുന്നതിനുള്ള യൂണിറ്റാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശബ്ദതീവ്രത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8651,
    "questionText": " ‘തിക്കൊടിയൻ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി. കുഞ്ഞനന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 8652,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ഡോൾസ് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 8653,
    "questionText": " ആവൃത്തിയുടെ യൂണിറ്റ്?\r\n",
    "answerText": " ഹെർട്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8654,
    "questionText": " വേദകാലഘട്ടത്തിൽ സമയമളക്കാനുള്ള അളവ്? ",
    "answerText": " ഗോഥുലി "
  },
  {
    "questionNum": 8655,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ഗവൺമെന്റിന്‍റെ പ്രധാന വരുമാന മാർഗ്ഗമായ നികുതി? ",
    "answerText": " കോർപ്പറേറ്റ് നികുതി - 32.45 % "
  },
  {
    "questionNum": 8656,
    "questionText": " ഗദ്ദാഫി ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 8657,
    "questionText": " ’ഹെർട്സ്’ എന്തിന്റെ യൂണിറ്റാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആവൃത്തിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8658,
    "questionText": " ഫിൻലാന്‍ഡിന്‍റെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " ബിർച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 8659,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശ്രവണ പരിധിയിലും താഴ്ന്ന ശബ്ദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാസോണിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8660,
    "questionText": " എന്താണ് ഇൻഫ്രാസോണിക് ശബ്ദം ?\r\n",
    "answerText": " മനുഷ്യന്റെ ശ്രവണ പരിധിയിലും താഴ്ന്ന ശബ്ദം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8661,
    "questionText": " വെളിച്ചെണ്ണ ലയിക്കുന്ന ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " ബെന്‍സീന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8662,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കോളനിവൽക്കത്തത്തിന് വിധേയമായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഗോവ (450 വർഷം) "
  },
  {
    "questionNum": 8663,
    "questionText": " ബനാറസ് ഹിന്ദു കോളേജ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ (1916) "
  },
  {
    "questionNum": 8664,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശ്രവണ പരിധിയിലും ഉയർന്ന ശബ്ദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " അൾട്രാസോണിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8665,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയുടെ രാഷ്ട്രീയ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൽക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 8666,
    "questionText": " കടലുണ്ടി പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 8667,
    "questionText": " 1916-ലെ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ലക്നൗ സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷം വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.സി.മജുൻദാർ "
  },
  {
    "questionNum": 8668,
    "questionText": " പാപസ്മിയർ ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഗർഭാശയഗള ക്യാൻസർ "
  },
  {
    "questionNum": 8669,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ലെജിസ്ളേറ്റീവ് കൗൺസിൽ ആരംഭിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8670,
    "questionText": " എന്താണ് അൾട്രാസോണിക് ശബ്ദം ?\r\n",
    "answerText": " മനുഷ്യന്റെ ശ്രവണ പരിധിയിലും ഉയർന്ന ശബ്ദം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8671,
    "questionText": " ബാലസാഹിത്യത്തെ സമ്പന്നമാക്കിയ എഴുത്തുകാരൻ? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 8672,
    "questionText": " വിമാനങ്ങളുടെയും മിസൈലുകളുടെയും വേഗം\r\nഅളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മാക് നമ്പർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8673,
    "questionText": " യങ് ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിലാൽ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 8674,
    "questionText": " 1922 ലെ ചൗരി ചൗരാ സംഭവം നടന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 8675,
    "questionText": " എന്താണ് മാക് നമ്പർ ?\r\n",
    "answerText": " വിമാനങ്ങളുടെയും മിസൈലുകളുടെയും വേഗം\r\nഅളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന നമ്പർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8676,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ പ്രവേഗത്തേക്കാൾ കുറഞ്ഞ വേഗം?\r\n",
    "answerText": " സബ്സോണിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8677,
    "questionText": " കോയിക്കൽ കൊട്ടാരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നെടുമങ്ങാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8678,
    "questionText": " ദക്ഷിണ നാവിക കമാൻഡിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 8679,
    "questionText": " ഇന്ത്യയേയും ശ്രീലങ്കയേയും വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക്? ",
    "answerText": " പാക്ക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 8680,
    "questionText": " 2015-ലെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " പുതുശ്ശേരി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8681,
    "questionText": " നായ്ക്കന്‍മാരുടെ ഭരണതലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 8682,
    "questionText": " എന്താണ് സബ്സോണിക് വേഗം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ശബ്ദത്തിന്റെ പ്രവേഗത്തേക്കാൾ കുറഞ്ഞ വേഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8683,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ പ്രവേഗത്തേക്കാൾ കൂടിയ വേഗം ?\r\n",
    "answerText": " സൂപ്പർസോണിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8684,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര തപാൽ സംഘടന (UPU ) യുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 8685,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം നിയമസഭാംഗമായിരുന്ന വനിത? ",
    "answerText": " റേച്ചൽ സണ്ണി പനവേലി (1986) "
  },
  {
    "questionNum": 8686,
    "questionText": " എന്താണ് സൂപ്പർസോണിക് വേഗം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ശബ്ദത്തിന്റെ പ്രവേഗത്തേക്കാൾ കൂടിയ വേഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8687,
    "questionText": " 1896 ലെ ഈഴവ മെമ്മോറിയലിന് നേതൃത്വം കൊടുത്തത്? ",
    "answerText": " ഡോ.പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 8688,
    "questionText": " ഒഡീഷ രൂപീകരിച്ചത് ‌ എന്ന് ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 8689,
    "questionText": " ലെനിൻ ഗ്രാഡിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് പീറ്റേഴ്സ് ബർഗ്ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 8690,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഭുവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 8691,
    "questionText": " കേരള തുളസീദാസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 8692,
    "questionText": " ഭൂവൽക്കത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഉപലോകം? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8693,
    "questionText": " ഒഡീഷയിലെ ഭാഷ ? ",
    "answerText": " ഒഡിയ , സന്താളി "
  },
  {
    "questionNum": 8694,
    "questionText": " യൂറോപ്പിൽ സപ്തവത്സര യുദ്ധം നടന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടനും ഫ്രാൻസും തമ്മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8695,
    "questionText": " ബുധന്റെ അകക്കാമ്പ് നിർമ്മിക്കപ്പെട്ടിരക്കുന്ന വസ്തു? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 8696,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ ഭാഗമായി ചെമ്പിൽ തീർത്ത ആന  കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ദിംബാദ് (ദെയ് മാബാദ്) "
  },
  {
    "questionNum": 8697,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന്റെ ആരം(സൂര്യൻ മുതൽ നെപ്ട്യൂൺ വരെയുള്ള അകലം) ? ",
    "answerText": " 30 AU"
  },
  {
    "questionNum": 8698,
    "questionText": " ‘ദി കോൺഷ്യസ് ഓഫ് ലിബറൽ’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോൾ കൃഗ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8699,
    "questionText": " കാസർകോഡ് ചന്ദ്രഗിരി കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശിവപ്പ നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 8700,
    "questionText": " കാലഘട്ടത്തിൽ കേരളത്തിൽ നിലവിൽ വന്ന ക്ഷേത്രരൂപം? ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 8701,
    "questionText": " ‘അച്ഛനും മകളും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8702,
    "questionText": " ഒഡീഷയിലെ ഡാൻസ് ‌ നൃത്തരൂപങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ഒഡീസി , ഛൗ , ബഹാകവാഡ , ദന്താനതൈ "
  },
  {
    "questionNum": 8703,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു ജനിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1889
  },
  {
    "questionNum": 8704,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ പേശീ പ്രവർത്തനങ്ങളെ ഏകോപിപ്പിക്കാൻ കഴിയാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " പാർക്കിൻസൺസ് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 8705,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ്വ്? ",
    "answerText": " നീലഗിരി ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ്വ്- 1986 "
  },
  {
    "questionNum": 8706,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ദേശീയോദ്യാനങ്ങള്‍ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 8707,
    "questionText": " ഒഡീഷയിലെ നദികൾ ? ",
    "answerText": " മഹാനദി , ഇന്ദ്രാവതി , വൈതരണി , സിലരു "
  },
  {
    "questionNum": 8708,
    "questionText": " അഖിലാണ്ഡമണ്ഡലം അണിയിച്ചൊരുക്കി എന്നു തുടങ്ങുന്ന ഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പന്തളം കെ.പി. രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 8709,
    "questionText": " പനാമാ കനാലിലൂടെ ഓടിച്ച ആദ്യ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " എസ്- എസ് ആങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8710,
    "questionText": " ഇൻലാൻഡ് വാട്ടർവേയ്സ് അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ (IWAI) നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1986 ഒക്ടോബർ 27 ( ആസ്ഥാനം: നോയിഡ -ഉത്തർപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 8711,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ‌ കലിംഗം , ഉത് ‌ കലം എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8712,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ടു കായലിലെ പാതിരാമണൽ ദ്വീപിനെ കൃഷിയോഗ്യമാക്കിയ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 8713,
    "questionText": " കംപ്യൂട്ടർ രംഗത്തെ നൊബേൽ സമ്മാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ട്യൂറിങ് പ്രൈസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8714,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എത്ര വർഷം കൂടുമ്പോഴാണ് ഫിനാൻസ് കമ്മീഷനെ നിയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 8715,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആത്മാവ് ‌ എന്ന് പരസ്യ വാചകമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8716,
    "questionText": " ഒറീസയുടെ സുവർണ്ണകാലഘട്ടം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗംഗാ രാജവംശ ഭരണ കാലഘട്ടം . "
  },
  {
    "questionNum": 8717,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയാവാൻ എത്ര വയസ് തികഞ്ഞിരിക്ക ണം? ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 8718,
    "questionText": " ഒറീസ്സയുടെ പേര് ‌ ഒഡീഷ എന്നാക്കിയത് ‌ എന്ന് ? ",
    "answerText": " 2010 നവംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 8719,
    "questionText": " പ്രാവിനെ തപാൽ സംവിധാനത്തിന് ‌ ഉപയോഗിച്ചരുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8720,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ടികവർഗ്ഗക്കാരുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 8721,
    "questionText": " ഓപ്പെക്കിൽ (OPEC) ൽ നിന്നും 2008ൽ പിൻ വാങ്ങിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 8722,
    "questionText": " ശതമാന അടിസ്ഥാനത്തിൽ കൂടുതൽ പേർ ദാരിദ്ര്യ രേഖയ്ക്ക് ‌ താഴെ ഉള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8723,
    "questionText": " രാമക്കല്‍മേട് വൈദ്യുത പദ്ധതി രാഷ്ട്രത്തിന് സമര്‍പ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 8724,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംഗനീസ് ‌ ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8725,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിന്‍റെ നീതിന്യായ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 8726,
    "questionText": " ‘ദർശനമാല’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 8727,
    "questionText": " ഡോ.പൽപ്പുവിന്‍റെ ബാല്യകാലനാമം? ",
    "answerText": " കുട്ടിയപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 8728,
    "questionText": " ചെഞ്ചു , ഘോണ്ട്സ് ‌ ആദിവാസികളെ കാണപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8729,
    "questionText": " ഒന്നാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " റാംസെ മക്ഡൊണാൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8730,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ സംസ്ഥാന മൃഗം ? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 8731,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ സംസ്ഥാന പക്ഷി ? ",
    "answerText": " ആൺ മയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8732,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 8733,
    "questionText": " ഇറാന്‍റെ ദേശിയ ഇതിഹാസം? ",
    "answerText": " ഷാനാമ ( രചിച്ചത്: ഫിർദൗസി) "
  },
  {
    "questionNum": 8734,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ക്ഷേത്ര നഗരം ? ",
    "answerText": " ഭുവന്വേശർ "
  },
  {
    "questionNum": 8735,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആയുധ നിയമം നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 8736,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കത്തീഡ്രൽ സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഭുവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 8737,
    "questionText": " ‘നിങ്ങളെന്നെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റാക്കി’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തോപ്പിൽ ഭാസി "
  },
  {
    "questionNum": 8738,
    "questionText": " ബിജു പട്നായിക് ‌ വിമാനത്താവളം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഭുവനേശ്വറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8739,
    "questionText": " തെക്കന്‍ കാശി? ",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 8740,
    "questionText": " കട്ടക് ‌ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ‌ ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് ? ",
    "answerText": " മഹാനദിയുടെ തീരത്താണ് "
  },
  {
    "questionNum": 8741,
    "questionText": " ഗാവ് ലോ പ്രിൻസിപ് പ്രവർത്തിച്ചിരുന്ന രഹസ്യ സംഘടന? ",
    "answerText": " ബ്ലാക്ക് ഹാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8742,
    "questionText": " ഒഡീഷ ഹൈക്കോടതി എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8743,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ വ്യാവസായിക തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8744,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കരിമ്പ് ഉദ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 8745,
    "questionText": " സൂര്യനെ പ്രദക്ഷിണം ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹങ്ങൾ ;ഉപഗ്രഹങ്ങൾ;ഉൽക്കകൾ;അസംഖ്യം ധൂമകേതുക്കൾ ഛിന്നഗ്രഹങ്ങൾ എന്നിവ അടങ്ങുന്നതാണ്? ",
    "answerText": " സൗരയൂഥം "
  },
  {
    "questionNum": 8746,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പൊതുമരാമത്ത് വകുപ്പ് മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ടി. എ. മജീദ് "
  },
  {
    "questionNum": 8747,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കാര്‍ട്ടൂണ്‍ സിനിമ? ",
    "answerText": " ഓ ഫാബി "
  },
  {
    "questionNum": 8748,
    "questionText": " ആസ്ട്രോണമിയ നോവ, ഹാർമണീസ് ഒഫ് ദ വേൾഡ് എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെപ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 8749,
    "questionText": " ഭൂമി എന്നർത്ഥം വരുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " ടെല്യൂറിയം "
  },
  {
    "questionNum": 8750,
    "questionText": " ബാരാബതി സ്റ്റേഡിയം എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8751,
    "questionText": " സെൻ ട്രൽ റൈസ് ‌ റിസർച്ച് ‌ ഇൻസ്റ്റിയൂട്ട് ‌ എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8752,
    "questionText": " ഫ്രയർ ജോർദാനസിന്‍റെ പ്രസിദ്ധമായ കൃതി? ",
    "answerText": " മിറാബിലിയ ഡിസ്ക്രിപ്ഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 8753,
    "questionText": " ദുൽ ഹസ്റ്റി പവർ പ്രോജക്ട് ഏതു നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " ചിനാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 8754,
    "questionText": " ജർമ്മിനിയുടെ സഹായത്തോടെ നിർമ്മിച്ച റൂർക്കേല ഉരുക്ക് ‌ നിർമ്മാണ ശാല എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8755,
    "questionText": " ലിറ്റില്‍ സില്‍വ്വര്‍ അഥവാ വൈറ്റ് ഗോള്‍ഡ് എന്ന് അറിയപ്പെട്ടലോഹം? ",
    "answerText": " പ്ലാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 8756,
    "questionText": " ബോൾഗാട്ടി കൊട്ടാരം നിർമ്മിച്ച വിദേശശക്തികൾ? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 8757,
    "questionText": " പ്രശസ്താമായ കലിംഗ യുദ്ധം നടന്നത് ‌ എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷയിൽ ( ബി സി 261) "
  },
  {
    "questionNum": 8758,
    "questionText": " കലിംഗ യുദ്ധം നടന്ന നദീ തീരം ? ",
    "answerText": " ദയാനദീതീരം "
  },
  {
    "questionNum": 8759,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഏകകോശം ഏത് പക്ഷിയുടെ മുട്ടയുടെ മഞ്ഞക്കരുവാണ്? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 8760,
    "questionText": " സ്വന്തമായി തപാൽ സ്റ്റാമ്പ് ഇറക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ നാട്ടുരാജ്യം? ",
    "answerText": " കത്ത്യാവാർ- ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 8761,
    "questionText": " മൂന്നാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം അവസാനിക്കാൻ കാരണമായ സന്ധി? ",
    "answerText": " പാരീസ് ഉടമ്പടി (1763) "
  },
  {
    "questionNum": 8762,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ഫിനാൻഷ്യൽ എൻറർ പ്രൈസസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 8763,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ ദുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 8764,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വിമാനം? ",
    "answerText": " എയർ ഫോഴ്സ് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 8765,
    "questionText": " ഔറംഗബാദിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " സാംബാജി നഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 8766,
    "questionText": " മഹാനദിയിൽ നിർമ്മിച്ച ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ അണക്കെട്ട് ‌? ",
    "answerText": " ഹിരാക്കുഡ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8767,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് ഒരു പ്രസിഡന്‍റ് ഉണ്ടായിരിക്കണമെന്ന് അനുശാസിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 52 "
  },
  {
    "questionNum": 8768,
    "questionText": " മയൂർ ഖാഞ്ച് ‌ എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഒറീസ്സ "
  },
  {
    "questionNum": 8769,
    "questionText": " ലോ​ക​ത്തെ ഏ​റ്റ​വും അ​ധി​കം വി​ക​സിത രാ​ജ്യ​ങ്ങ​ളു​ള്ള ഭൂ​ഖ​ണ്ഡം? ",
    "answerText": " യൂ​റോ​പ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 8770,
    "questionText": " ലത മങ്കേഷ്ക്കർ പിന്നണി പാടിയ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 8771,
    "questionText": " നന്ദൻ കാനൻ , സിം ലിപാൽ എന്നീ വന്യജീവിസങ്കേതങ്ങൾ എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8772,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വെള്ള കടുവകൾ കാണപ്പെടുന്നത് ‌ ഏത് വന്യജീവീ സ്ങ്കേതത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " നന്ദൻ കാനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8773,
    "questionText": " ഷൺമുഖദാസൻ എന്നുമറിയപ്പെട്ട നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8774,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാകം ? ",
    "answerText": " ചിൽക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 8775,
    "questionText": " ബാങ്ക് നോട്ട് പ്രസ്സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ദിവാസ് - മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 8776,
    "questionText": " മലബാറിലെ ആദ്യത്തെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടി "
  },
  {
    "questionNum": 8777,
    "questionText": " നാഷ്ണല്‍ ട്രാന്‍‍‍സ്പോര്‍ട്ടേഷന്‍ പ്ലാനിംഗ് ആന്‍റ് റിസര്ച്ച് സെന്‍റര്‍ (നാറ്റ്പാക്) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1976-ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8778,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപ്പ് ‌ ജല തടാകമേത് ? ",
    "answerText": " ചിൽക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 8779,
    "questionText": " ദേവ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശിവനാരായൺ അഗ്നിഹോത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 8780,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ലിസ്റ്റിലുള്ള വിഷയങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 61 (തുടക്കത്തിൽ :67 എണ്ണം) "
  },
  {
    "questionNum": 8781,
    "questionText": " ആഹാരത്തിൽ അന്നജത്തിന്‍റെ സാന്നിദ്ധ്യം അറിയാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അയഡിൻ ലായനി "
  },
  {
    "questionNum": 8782,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8783,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി ടെലിവിഷൻ സംപ്രേഷണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 8784,
    "questionText": " ഹണിമൂൺ ദ്വീപ് ‌, ബ്രേക്ക് ‌ ഫാസ്റ്റ് ‌ ദ്വീപ് ‌, ബേർഡ് ‌ ദ്വീപ് ‌ ഇവ ഏത് തടാകത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " ചിൽക്ക ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8785,
    "questionText": " ദുദുമ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8786,
    "questionText": " ദുദുമ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് നദിയിലാണ് ‌? ",
    "answerText": " മഹാകുണ്ഡ് ‌ നദിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8787,
    "questionText": " ഒഡീഷയിലെ പുരിയിൽ ശങ്കരാചാര്യ് ‌ ർ സ്ഥാപിച്ച മഠമേത് ? ",
    "answerText": " ഗോവർദ്ധന മഠം "
  },
  {
    "questionNum": 8788,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തെ  ആദ്യത്തേതുമല്ല ദേശീയ തലത്തിലുള്ള സ്വാതന്ത്ര്യ സമരവുമല്ല  എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ആർ.സി മജുംദാർ "
  },
  {
    "questionNum": 8789,
    "questionText": " കറുത്ത പ ഗോഡ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ‌ ? ",
    "answerText": " കൊണാർക്ക് ‌ സൂര്യ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 8790,
    "questionText": " ‘കേരളത്തിലെ ദേശനാമങ്ങൾ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8791,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിൽ അന്തരീക്ഷമുള്ള ഏക ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ടൈറ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8792,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദ സിനിമ? ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8793,
    "questionText": " ആദിത്യയുടെ സുപ്രധാന ലക്ഷ്യം? ",
    "answerText": " സൗരബാഹ്യാവരണമായ കൊറോണ ചൂടാകുന്നതുകൊണ്ടുള്ള പ്രശ്നങ്ങളെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 8794,
    "questionText": " കൊണാർക്ക് ‌ സൂര്യ ക്ഷേത്രം . നിർമ്മിച്ചത് ‌? ",
    "answerText": " നരസിംഹ ദേവൻ ( ഗംഗാ രാജവംശം ) . "
  },
  {
    "questionNum": 8795,
    "questionText": " ' ഇവിടെ കല്ലുകളുടെ ഭാഷ മനുഷ്യന്റെ ഭാഷയെ നിർവ്വീര്യമക്കുന്നു  എന്ന് ടാഗോർ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ‌ ? [' ivide kallukalude bhaasha manushyante bhaashaye nirvveeryamakkunnu  ennu daagor visheshippicchathu ?]",
    "answerText": " കൊണാർക്കിലെ സൂര്യ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 8796,
    "questionText": " ലിംഗ രാജ ക്ഷേത്രം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " കൊണാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 8797,
    "questionText": " ഗോണോറിയ പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " ലൈംഗിക സമ്പർക്കത്തിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 8798,
    "questionText": " രക്തത്തില്‍ നിന്ന് യൂറിയ നീക്കം ചെയ്യുന്ന മുഖ്യവിസര്‍ജനാവയവം? ",
    "answerText": " വൃക്ക (Kidney) "
  },
  {
    "questionNum": 8799,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്ന കായൽ? ",
    "answerText": " കന്നേറ്റി കായൽ; കരുനാഗപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 8800,
    "questionText": " മൗര്യ സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിക്കാൻ ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ പരാജയപ്പെടുത്തിയ നന്ദ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ധനനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8801,
    "questionText": " തേക്കടി വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥാപിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചിത്തിരതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8802,
    "questionText": " പുരി ജഗന്നാഥ ക്ഷേത്രം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8803,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ തടാകം? ",
    "answerText": " കാസ്പിയൻ തടാകം; റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 8804,
    "questionText": " വേഴ്സായിസ് കൊട്ടാരം പണികഴിപ്പിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ലൂയി XIV "
  },
  {
    "questionNum": 8805,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയ്ക്ക് നേതൃത്വം നല്കിയ ബ്രിട്ടീഷ് ഓഫീസർ? ",
    "answerText": " ജനറൽ റെജിനാൾഡ് ഡയർ "
  },
  {
    "questionNum": 8806,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8807,
    "questionText": " ടാൽക്കൻ ഹെവി വാട്ടർ പ്രോജക്ട് ‌ എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8808,
    "questionText": " സാർക്ക് (SAARC) ന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " എച്ച്.എം. ഉർഷാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 8809,
    "questionText": " അഖില തിരുവിതാംകൂർ മുസ്ലിം മഹാ ജനസഭയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 8810,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വിദേശ നയത്തിന്റെ അടിത്തറയായി വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന തത്വം ? ",
    "answerText": " ചേരിചേരാനയം "
  },
  {
    "questionNum": 8811,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മിസൈൽ വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " വീലർ ദ്വീപ് ‌( ചാന്ദീപൂർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 8812,
    "questionText": " ചലിക്കുന്ന ശിൽപ്പം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ലാസിക്കൽ ഡാൻസ് ‌ ? ",
    "answerText": " ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 8813,
    "questionText": " ഹര്യങ്ക വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ബിംബിസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8814,
    "questionText": " വിൽപ്പനയ്ക്ക് വച്ചതിനെത്തുടർന്ന് വാർത്താ പ്രാധാന്യം നേടിയ ഗാന്ധിജിയുടെ ജോഹന്നസ് ബർഗിലെ വീട്? ",
    "answerText": " ദിക്രാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8815,
    "questionText": " ജോൺ എഫ് കെന്നഡിയുടെ കൊലപാതകി? ",
    "answerText": " ലീ ഹാർവി ഓസ്വാൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8816,
    "questionText": " പ്രശസ്ത ഒഡീസീ കലാകാരൻ ? ",
    "answerText": " കേളു ചരൺ മഹാപാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 8817,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " നന്ദിനി സതപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 8818,
    "questionText": " നേപ്പാളിന്‍റെ പാർലമെന്റ്? ",
    "answerText": " നാഷണൽ പഞ്ചായത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 8819,
    "questionText": " താൽച്ചർ താപ വൈദ്യുതി നിലയം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8820,
    "questionText": " കയ്യൂര്‍ സമരം പശ്ചാത്തലമാക്കിയ മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " മീനമാസത്തിലെ സൂര്യന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8821,
    "questionText": " ഒഡീഷയിലെ പ്രധാന തുറമുഖം ? ",
    "answerText": " പാരാദ്വീപ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8822,
    "questionText": " കേരള സാക്ഷരതയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് ചാവറ "
  },
  {
    "questionNum": 8823,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ ടി.വി ചാനൽ? ",
    "answerText": " ഏഷ്യാനെറ്റ് -1993 "
  },
  {
    "questionNum": 8824,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിൽ നിന്നും ഒഡീഷാ തീരത്ത് ‌ മുട്ടയിടാനെത്തുന ആമകൾ ? ",
    "answerText": " ഒലീവ് ‌ റിഡ് ‌ ലി "
  },
  {
    "questionNum": 8825,
    "questionText": " സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടനാ കമീഷന്‍റെ അധ്യക്ഷനായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫസൽ അലി ഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 8826,
    "questionText": " ‘ദശകുമാരചരിതം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദണ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 8827,
    "questionText": " ഖാസി വിപ്ലവം നടന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 8828,
    "questionText": " ഗാഹിർമ്മാതാ മ റൈൻ നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 8829,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഉപരിതലത്തിൽ നിന്നും പ്രതിഫലിക്കുന്ന താപ വികിരണത്തിന്‍റെ അനുപാതം? ",
    "answerText": " അൽ ബെഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 8830,
    "questionText": " ഇൻസ്റ്റിറ്റിയു ട്ട് ‌ ഓഫ് ‌ ലൈഫ് ‌ സയൻസിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഭുവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 8831,
    "questionText": " ലോക ഹൃദയ ദിനം? ",
    "answerText": " സെപ്റ്റംബർ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 8832,
    "questionText": " ജിം കോർബറ്റ് നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8833,
    "questionText": " തളിപ്പറമ്പിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " പെരും ചെല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 8834,
    "questionText": " ഗംഗോത്രി നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8835,
    "questionText": " ദുധ് വാ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8836,
    "questionText": " നന്ദാദേവി നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8837,
    "questionText": " സ്ലോമോഷൻ; ഡബിൾ എക്സ്‌പോഷർ; ഡിസോൾവിങ്ങ് തുടങ്ങിയ വിദ്യകൾ ആദ്യമായി സിനിമയിൽ ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് മെലീസ് ഷുവോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8838,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ സൂക്ഷ്മശിലായുധങ്ങള്‍ കണ്ടെടുക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം ഏത്? ",
    "answerText": " മറയൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8839,
    "questionText": " ‘തുലാവർഷപച്ച’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 8840,
    "questionText": " ‘ജനനീവരത്നമഞ്ജരി’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 8841,
    "questionText": " ബീഫെഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പാപ്പനംകോട് (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 8842,
    "questionText": " രാജാജി നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8843,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് പൂർണ്ണ സ്വരാജ് പ്രമേയം പാസാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1929 ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 8844,
    "questionText": " ധാതുക്കളെ (Minerals) കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " മിനറോളജി Mineralogy "
  },
  {
    "questionNum": 8845,
    "questionText": " വാലി ഓഫ് ഫ്ലോവേഴ്സ് നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8846,
    "questionText": " ഗോവിന്ദ് പശു വിഹാർ നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8847,
    "questionText": " വാൻടാങ് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 8848,
    "questionText": " വലിയ ദിവാൻജി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജാകേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8849,
    "questionText": " ശകാരി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8850,
    "questionText": " ‘സഫാ ഹെങ്സാറ്റ്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ലാവോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8851,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8852,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സ്പീഡ് പോസ്റ്റ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 8853,
    "questionText": " വിപ്ലവം പരാജയപ്പെട്ടപ്പോൾ നേപ്പാളിലേയ്ക്ക് പലായനം ചെയ്ത വിപ്ലവകാരി? ",
    "answerText": " നാനാ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 8854,
    "questionText": " മൂന്നാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനം നടത്തിയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " അശോകൻ (BC 250 ) "
  },
  {
    "questionNum": 8855,
    "questionText": " ഗുണ്ടി നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8856,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കോളനിഭരണം പരിപൂർണ മായി അവസാനിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 8857,
    "questionText": " ലോകത്തും ഏറ്റവും വലിയ കരബന്ധിത രാജ്യം? ",
    "answerText": " കസാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8858,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ വന്ദ്യ വയോധിക എന്നറിയപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8859,
    "questionText": " സ്പെയിനിന്‍റെ ദേശീയചിഹ്നം? ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8860,
    "questionText": " കൈ സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ചിറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 8861,
    "questionText": " മുതുമല നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8862,
    "questionText": " ആസ്പിരിന്‍റെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " അസറ്റൈല്‍ സാലിസിലിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8863,
    "questionText": " കുശാന വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " കജുലാകാഡ് ഫിസെസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8864,
    "questionText": " അഷ്ടഗ്രഹങ്ങളിൽ വലുപ്പത്തിൽ 5th സ്ഥാനമുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 8865,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സാക്ഷരതയുടെ പിതാവായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8866,
    "questionText": " ഗൾഫ് ‌ ഓഫ് മാന്നാർ മറൈൻ നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8867,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വാനനിരീക്ഷണശാല? ",
    "answerText": " മഹോദയപുരതത്ത വാനനിരീക്ഷണശാല "
  },
  {
    "questionNum": 8868,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ്‌ ലഭിച്ച കെ.ആർ മീരയുടെ ആരാച്ചാർ എന്ന നോവൽ 'ഹാങ്ങ്‌ വുമൺ' എന്ന പേരിൽ ഇംഗ്ലീഷിലേക്ക്‌ പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയതാര്‌? ",
    "answerText": " ജെ.ദേവിക "
  },
  {
    "questionNum": 8869,
    "questionText": " മുകുർത്തി നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8870,
    "questionText": " ബാലരാമപുരം പട്ടണത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഉമ്മിണി തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 8871,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ കാത്സ്യത്തിന്‍റെ അളവ് ക്രമാതീതമായി കുറഞ്ഞാൽ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ടെറ്റനി "
  },
  {
    "questionNum": 8872,
    "questionText": " ബ്രിട്ടണിലെ വന്ദ്യ വയോധികൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്ലാഡ്സ്റ്റോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 8873,
    "questionText": " പളനിമല നാഷണൽ പാർക്ക് ‌ ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8874,
    "questionText": " ഏതിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ് ഗ്രഹങ്ങളെ അന്തർഗ്രഹങ്ങൾ; ബാഹ്യ ഗ്രഹങ്ങൾ എന്നിങ്ങനെ തരം തിരിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സൂര്യനിൽ നിന്നുള്ള അകലം "
  },
  {
    "questionNum": 8875,
    "questionText": " ഒന്നാം ഗൾഫ് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1990 ആഗസ്റ്റ് 2 "
  },
  {
    "questionNum": 8876,
    "questionText": " സൂര്യൻ കഴിഞ്ഞാൻ ഭൂമിയോട് ഏറ്റവും അടുത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " Proxima Centaury"
  },
  {
    "questionNum": 8877,
    "questionText": " വേണാടിനെ സ്വതന്ത്രരാജ്യമാക്കി മാറ്റിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " രാമവർമ്മ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8878,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഗോ സേവാ സംഘം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 8879,
    "questionText": " ബഹു നേത്ര എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൈതച്ചക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 8880,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക ഹെലികോപ്റ്റർ? ",
    "answerText": " മറെയിൻ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 8881,
    "questionText": " എല്ലാ ഓർഗാനിക് സംയുക്തങ്ങളുടെയും പൊതു ഘടകമാണ്? ",
    "answerText": " കാർബണും ഹൈഡ്രജനും "
  },
  {
    "questionNum": 8882,
    "questionText": " ഒരേ ആറ്റോമിക നമ്പറും വ്യത്യസ്ത മാസ് നമ്പറും ഉള്ളവയാണ് ? ",
    "answerText": " ഐസോടോപ്പുകൾ (Isotope) "
  },
  {
    "questionNum": 8883,
    "questionText": " 742. വ്യത്യസ്ത ആറ്റോമിക നമ്പറുംഒരേ മാസ് നമ്പറും ഉള്ളവയാണ് ? ",
    "answerText": " ഐസോബാറുകൾ (Isobar) "
  },
  {
    "questionNum": 8884,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സംസ്ഥാന മത്സ്യം എന്ന പദവിയുള്ള കരിമീൻ, ഇന്ത്യയിൽ അല്ലാതെ ലോകത്ത് വേറെ ഏത് രാജ്യത്താണ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക. "
  },
  {
    "questionNum": 8885,
    "questionText": " ഓസ്കാർ നേടിയ ആദ്യ ചിത്രം? ",
    "answerText": " ദി വിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 8886,
    "questionText": " ദാമൻ ദിയു കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം ഏത് ഹൈക്കോടതിയുടെ അധികാര പരിധിയിലാണ്? ",
    "answerText": " ബോംബെ ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 8887,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയും നെഹ്രുവും ആദ്യമായി കണ്ടുമുട്ടിയ കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1916 ലെ ലക് നൌ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 8888,
    "questionText": " ഇത്തുന്ന നെപ്പോളിയൻ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സമുദ്ര ഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8889,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ Open Heart Surgery ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " Dr.Walton Lillehei (1952, USA)"
  },
  {
    "questionNum": 8890,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഹൃദയമാറ്റ ശസ്ത്രക്രിയ ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " ഡോ . ക്രിസ്ത്യൻ ബെർണാഡ് (1967, South Africa) "
  },
  {
    "questionNum": 8891,
    "questionText": " മനുഷ്യൻറെ ഹൃദയമിടിപ്പ് ‌ നിരക്ക് ? ",
    "answerText": " 70-72/ മിനിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8892,
    "questionText": " നവജാത ശിശുവിൻറെ ഹൃദയമിടിപ്പ് ‌ നിരക്ക് ? ",
    "answerText": " 130 / മിനിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 8893,
    "questionText": " സൂര്യനു ചുറ്റുമുള്ള പരിക്രമണ വേഗത ? ",
    "answerText": " 29 .72/സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8894,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കാലം പ്രധാനമന്ത്രി ആയിരുന്ന വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു (1947 August മുതൽ 1964 May വരെ ) "
  },
  {
    "questionNum": 8895,
    "questionText": " മൂത്രത്തിലൂടെ വിസർജ്ജിക്കപ്പെടുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 8896,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തുള്ളൽ കൃതി? ",
    "answerText": " കല്യാണസൗഗന്ധികം "
  },
  {
    "questionNum": 8897,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കുറച്ച് കാലം പ്രധാനമന്ത്രി ആയിരുന്ന വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ചരൺ സിംഗ് (5 മാസം 11 ദിവസം ) "
  },
  {
    "questionNum": 8898,
    "questionText": " റബറിന്‍റെ കാഠിന്യം വർദ്ധിപ്പിക്കാൻ ചേർക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സൾഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 8899,
    "questionText": " ആയിരം തടാകങ്ങളുടെ നാട് ? ",
    "answerText": " ഫിൻലാൻഡ് (Finland) "
  },
  {
    "questionNum": 8900,
    "questionText": " പൊതു സ്വകാര്യ പങ്കാളിത്തത്തോടെ നിർമ്മിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം (കൊച്ചി ഇന്റർനാഷണൽ എയർപോർട്ട് ലിമിറ്റഡ് CIAL ) "
  },
  {
    "questionNum": 8901,
    "questionText": " ആയിരം ദ്വീപുകളുടെ നാട് ? ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ (Indonesia) "
  },
  {
    "questionNum": 8902,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രാഷ്ട്രപതി ഭരണം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 8903,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കളുടെ ആധിക്യം മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം ? ",
    "answerText": " പോളിസൈത്തീമിയ (Polycythemia) "
  },
  {
    "questionNum": 8904,
    "questionText": " സ്റ്റീല്‍ എന്ന ലോഹ സങ്കരത്തില്‍ അടങ്ങിയിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് & കാര്‍ബണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8905,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ വിദേശി? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 8906,
    "questionText": " മുംബൈയുടെ സിരാകേന്ദ്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നരിമാൻ പോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8907,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കളുടെ കുറവ് മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം ? ",
    "answerText": " അനീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 8908,
    "questionText": " ത്രിതല പഞ്ചായത്തീരാജ് സമ്പ്രദായത്തിൽ ഏറ്റവും താഴെയുള്ള തലം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 8909,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 8910,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ അനുയായികൾ ശ്രീലങ്കയിൽ സ്ഥാപിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " സിലോൺ വിജ്ഞാനോദയം യോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 8911,
    "questionText": " വിദ്യാധിരാജ പരമഭട്ടാരകന്‍ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 8912,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ റാണി ? ",
    "answerText": " ഏലം "
  },
  {
    "questionNum": 8913,
    "questionText": " ബ്രസീൽ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ദിൽമ റൂസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 8914,
    "questionText": " ‘ദി മിത്ത് ഓഫ് ഫ്രീ ട്രേഡ്’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രവി ബത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 8915,
    "questionText": " ‘തൂലിക പടവാളാക്കിയ കവി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വയലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 8916,
    "questionText": " സി.ആർ.പി.എഫ് ന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 8917,
    "questionText": " നിക്കോളസ് ll നെ അധികാരത്തിൽ നിന്നും പുറത്താക്കിയ വിപ്ലവം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി വിപ്ലവം (1917 മാർച്ച് 12 ) "
  },
  {
    "questionNum": 8918,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വ്യാവസായിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 8919,
    "questionText": " ശ്രാദ്ധം എന്ന സിനിമയുടെ സംവിധായകന്‍? ",
    "answerText": " വി.രാജകൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 8920,
    "questionText": " “ഭോഗങ്ങളെല്ലാം ക്ഷണപ്രഭാ ചഞ്ചലം വേഗേന നഷ്ടമാമായുസ്സു മോർക്ക നീ” ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8921,
    "questionText": " പച്ച സ്വർണ്ണം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാനില "
  },
  {
    "questionNum": 8922,
    "questionText": " സീസർ ആൻഡ് ‌ ക്ലിയോപാട്ര എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ജോർജ് ബർണാർഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 8923,
    "questionText": " ആന്റണി ആൻഡ് ‌ ക്ലിയോപാട്ര എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വില്യം ഷേക്സ് പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 8924,
    "questionText": " ബുദ്ധന് വേണു വനം ദാനമായി നല്കിയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ബിംബിസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8925,
    "questionText": " ബ്രഹ്മസമാജത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 8926,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനവിസ്തീർണമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8927,
    "questionText": " സൂര്യനും ഭൂമിയും തമ്മിൽ അകലം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ദിവസം ( Perihelion)? ",
    "answerText": " ജനുവരി 3 "
  },
  {
    "questionNum": 8928,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനവിസ്തീർണമുള്ള ( ശതമാന അടിസ്ഥാനത്തിൽ ) ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മിസോറം "
  },
  {
    "questionNum": 8929,
    "questionText": " കാൻസറിന് കാരണമായ ജീനുകൾ? ",
    "answerText": " ഓങ്കോ ജീനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8930,
    "questionText": " പർപ്പിൾ വിപ്ലവം അരങ്ങേറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറാഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 8931,
    "questionText": " ഏറ്റവും താഴ്ന്ന ദ്രവണാങ്കമുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹിലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 8932,
    "questionText": " പഴങ്ങളുടെ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " മാമ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 8933,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തെക്കേ അറ്റം? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാപോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8934,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മെഡിക്കൽ കോളേജ് സ്ഥാപിതമായ പട്ടണം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കൽക്കട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 8935,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മെഡിക്കൽ സർവകലാശാല സ്ഥാപിതമായ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " വിജയവാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 8936,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മലിനീകരണ നിയന്ത്രണ ബോർഡിൻറെ റിപ്പോർട്ടിൻറെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും മലിനമായ നഗരം? ",
    "answerText": " വാരണാസി "
  },
  {
    "questionNum": 8937,
    "questionText": " മൈക്കോപ്ലാസ്മ മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " പ്ലൂറോ ന്യൂമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 8938,
    "questionText": " ഇന്ത്യയേയും പാകിസ്ഥാനേയും തമ്മിൽ വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തി രേഖ ? ",
    "answerText": " റാഡ് ക്ലിഫ് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 8939,
    "questionText": " ഇന്ത്യയേയും ചൈനയെയും തമ്മിൽ വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തി രേഖ ? ",
    "answerText": " മക്മോഹൻ രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 8940,
    "questionText": " ഗോവയെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ കൂട്ടി ചേർക്കാൻ നടത്തിയ സൈനിക നടപടി ? ",
    "answerText": " Operation വിജയ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 8941,
    "questionText": " കുത്തബ്ദ്ദീൻ ഐബക്കിന്റെ സദസ്സിലെ പ്രസിഡനായ ചരിത്രകാരൻ? ",
    "answerText": " ഹസൻ നിസാമി "
  },
  {
    "questionNum": 8942,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിനെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ കൂട്ടി ചേർക്കാൻ നടത്തിയ സൈനിക നടപടി ? ",
    "answerText": " Operation പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 8943,
    "questionText": " ഭുമി സുര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്ത് വരുന്ന സ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " പെരിഹീലിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8944,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഒദ്യോഗിക വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 8945,
    "questionText": " ടൈറ്റാനിയത്തിന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 8946,
    "questionText": " അഭിനവ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അന്നാ ഹസാരെ "
  },
  {
    "questionNum": 8947,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഗ്രാമ പഞ്ചായത്തുകൾ? ",
    "answerText": 941
  },
  {
    "questionNum": 8948,
    "questionText": " ഭുമി സുര്യനിൽ നിന്നും ഏറ്റവും അകലത്തിൽ വരുന്ന സ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " അപ് ഹീലിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8949,
    "questionText": " ലിസാൻ സിദ്ദിഖ് എന്ന ഉറുദു വാരിക ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 8950,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ജീവചരിത്രം 'മോഹൻ ദാസ് ഗാന്ധി' ആദ്യമായി മലയാളത്തിൽ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 8951,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴയ ( ആദ്യത്തെ ) ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ് സിറ്റി ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് ‌ യൂണിവേഴ് സിറ്റി ( ഡോ . ബി . ആർ . അംബേദ് ‌ കർ യൂണിവേഴ് സിറ്റി ) "
  },
  {
    "questionNum": 8952,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ് സിറ്റി ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ് സിറ്റി (IGNOU) "
  },
  {
    "questionNum": 8953,
    "questionText": " വീണയുടേയും കപ്പലിന്റെയും ചിത്രങ്ങൾ കൊത്തിയ സ്വർണ്ണ നാണയങ്ങൾ പുറത്തിറക്കിയത്? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8954,
    "questionText": " പളനി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 8955,
    "questionText": " ബ്രിട്ടനിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " മാർഗരറ്റ് താച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 8956,
    "questionText": " സാധാരണ ഊഷ്മാവിൽ വായുവിലൂടെയുള്ള ശബ്ദത്തിന്റെ പ്രവേഗമാണ് ? ",
    "answerText": " 340 മീറ്റർ/സെക്കൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 8957,
    "questionText": " റിനാൾട്ട് കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8958,
    "questionText": " കാറ്റു വഴിയുള്ള പരാഗണം? ",
    "answerText": " അനിമോഫിലി "
  },
  {
    "questionNum": 8959,
    "questionText": " ഫിയറ്റ് കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 8960,
    "questionText": " 1924ൽ ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ അന്തരിച്ച പ്പോൾ റീജന്റായി അധികാരത്തിൽ വ ന്നത്? ",
    "answerText": " സേതുലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 8961,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ക്രിമിനൽ കോടതിയിൽ വിചാരണ ചെയ്യപ്പെട്ട പ്രഥമ രാഷ്ട്രത്തലവൻ? ",
    "answerText": " സ്ലോ ബോദാൻ മിലോ സെവിക്ക്- മുൻ യൂ ഗോസ്ലാവിയൻ പ്രസിഡന്‍റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 8962,
    "questionText": " ശബ്ദമുണ്ടാകുന്നത് എങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഭൗതികവസ്തുക്കളുടെ കമ്പനം മൂലം "
  },
  {
    "questionNum": 8963,
    "questionText": " റോമൻ സാമ്രാജ്യവുമായുള്ള ഇന്ത്യയുടെ ബന്ധത്തെക്കുറിച്ച് വിവരിക്കുന്ന സംഘകാല കൃതി? ",
    "answerText": " ജീവക ചിന്താമണി "
  },
  {
    "questionNum": 8964,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 8965,
    "questionText": " 1984 ലെ ഭോപ്പാൽ ദുരന്തത്തെ തുടർന്ന് നടത്തിയ രക്ഷാപ്രവർത്തനം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ഫെയ്ത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 8966,
    "questionText": " ഭൗതികവസ്തുക്കളുടെ കമ്പനം മൂലമുണ്ടാകുന്ന പ്രതിഭാസം ? ",
    "answerText": " ശബ്ദം "
  },
  {
    "questionNum": 8967,
    "questionText": " മലേറിയ പരത്തുന്ന രോഗാണു പ്ലാസ്മോഡിയ ത്തിന്‍റെ ജീവിതചക്രം കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " സർ റൊണാൾഡ് റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8968,
    "questionText": " വിമാനത്തിലെ ബ്ലാക്ക് ബോക്സിന് സമാനമായ കപ്പലിലെ ഉപകരണം? ",
    "answerText": " VDR (Voyage Data Recorder )."
  },
  {
    "questionNum": 8969,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്ഥാപനങ്ങൾ ലിസ്റ്റ് ചെയ്തിട്ടുള ഓഹരി വിപണി? ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 8970,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസ് സംസാരഭാഷയായ ഏഷ്യയിലെ ഏക രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഈസ്റ്റ് തിമൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 8971,
    "questionText": " ഗേറ്റ് വേ ഒഫ് ഇന്ത്യയുടെ ശില്‍പി? ",
    "answerText": " ജോര്‍ജ് വിറ്റേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 8972,
    "questionText": " ശബ്ദം സഞ്ചരിക്കാൻ ഒരു ……….ആവശ്യമാണ് : ",
    "answerText": " മാധ്യമം "
  },
  {
    "questionNum": 8973,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യരാജ വംശത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിച്ച ആദ്യ വിദേശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8974,
    "questionText": " തരംഗങ്ങളെ പ്രധാനമായി തരം തിരിക്കുന്നത് എങ്ങനെ ? ",
    "answerText": " മെക്കാനിക്കൽ വേവ്സും, ഇലക്ട്രോ മാഗ്നറ്റിക് വേവ്സും "
  },
  {
    "questionNum": 8975,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ ഒരേയൊരു ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " സി.രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 8976,
    "questionText": " ക്ഷയരോഗം തടയുന്നതിന് നൽകുന്ന വാക്സിൻ? ",
    "answerText": " B.C. G വാക്സിൻ (BCG: ബാസിലസ് കാൽമിറ്റ് ഗ്യൂറിൻ; കണ്ടെത്തിയ വർഷം: 1906 ) "
  },
  {
    "questionNum": 8977,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർ ഘൃമേറിയ നിയമസഭ? ",
    "answerText": " 4 -)o നിയമസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 8978,
    "questionText": " മെക്കാനിക്കൽ വേവ്സ് പ്രേഷണം ചെയ്യപ്പെടുന്നത് എന്തിന്റെ സഹായത്തോടെയാണ് ? ",
    "answerText": " പദാർഥ മാധ്യമത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 8979,
    "questionText": " ഏത് ദ്വീപിലേക്ക് ആണ് നെപോളിയനെ നാട്കടത്തിയത്? ",
    "answerText": " സെന്റ് ഹെലെന "
  },
  {
    "questionNum": 8980,
    "questionText": " 1911 ൽ പ്രസിദ്ധമായ കായൽ സമ്മേളനം സംഘടിപ്പിച്ച നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8981,
    "questionText": " സഞ്ചരിക്കാൻ മാധ്യമത്തിന്റെ ആവശ്യമില്ലാത്ത തരംഗങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " വൈദ്യുത കാന്തിക തരംഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8982,
    "questionText": " ഒരു ഇസ്ളാമിക രാജ്യത്തിൽ പ്രധാനമന്ത്രിയാകുന്ന ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ബേനസീർ ഭൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 8983,
    "questionText": " സംഗീതത്തില് എത്ര ശ്രുതികളുണ്ട്? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 8984,
    "questionText": " പാഴ്സികളുടെ ആരാധനാലയം? ",
    "answerText": " ഫയർ ടെമ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 8985,
    "questionText": " ഭൂകമ്പത്തിൽ എത്രത്തോളം ഊർജം പുറത്തവിട്ടുവെന്ന് അളക്കുന്ന ഉപകരണമാണ്? ",
    "answerText": " റിക്ടർ മാഗ്നിറ്റ്യൂഡ് സ്കെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8986,
    "questionText": " എന്താണ് റിക്ടർ മാഗ്നിറ്റ്യൂഡ് സ്കെയിൽ ? ",
    "answerText": " ഭൂകമ്പത്തിൽ എത്രത്തോളം ഊർജം പുറത്തവിട്ടുവെന്ന് അളക്കുന്ന ഉപകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 8987,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് കമ്മ്യൂണിക്കബിൾ ഡിസീസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 8988,
    "questionText": " SAARC സമ്മേളനത്തിന് വേദിയായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ബാംഗലുരു "
  },
  {
    "questionNum": 8989,
    "questionText": " രാമചരിതമാനസത്തിന്‍റെ കര്‍ത്താവാര്? ",
    "answerText": " തുളസീദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 8990,
    "questionText": " ലില്ലിപ്പൂക്കളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 8991,
    "questionText": " കാലടിയില്‍ ശ്രീരാമകൃഷ്ണ അദ്വൈതാശ്രമം (1936) സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദ. "
  },
  {
    "questionNum": 8992,
    "questionText": " തക്കാളിയിൽ കാണുന്ന വർണ്ണകണം? ",
    "answerText": " ലൈക്കോപിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 8993,
    "questionText": " മമ്മൂട്ടിയുടെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 8994,
    "questionText": " ഉറുമ്പിലെ ക്രോമസോം സംഖ്യ? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 8995,
    "questionText": " മനുഷ്യന് കേൾക്കാൻ സാധിക്കാത്ത വളരെ ഉയർന്ന ആവൃത്തിയുള്ള ശബ്ദം പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഒരു പ്രത്യേകതരം വിസിലാണ് : ",
    "answerText": " ഗാൾട്ടൻ വിസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8996,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയഉൾക്കടൽ? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ ഉൾക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8997,
    "questionText": " ആന്മോപദേശ ശതകം രചിക്കപ്പെട്ടവർഷം? ",
    "answerText": 1897
  },
  {
    "questionNum": 8998,
    "questionText": " എന്താണ് ഗാൾട്ടൻ വിസിൽ ? ",
    "answerText": " മനുഷ്യന് കേൾക്കാൻ സാധിക്കാത്ത വളരെ ഉയർന്ന ആവൃത്തിയുള്ള ശബ്ദം പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഒരു പ്രത്യേകതരം വിസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 8999,
    "questionText": " അന്ത്യഘട്ടമെത്തിയ നക്ഷത്രങ്ങൾ കൂടുതലും കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദീർഘവൃത്താകൃത ഗ്യാലക്സികളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9000,
    "questionText": " ഇലംകല്ലൂർ സ്വരൂപം? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി "
  }
]